<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>-随笔 on Save Load</title>
    <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in -随笔 on Save Load</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%B8%B8%E8%A4%92%E7%A6%85%E5%B1%B1%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%B8%B8%E8%A4%92%E7%A6%85%E5%B1%B1%E8%AE%B0/</guid>
      <description>王安石的《游褒禅山记》中学应该都学过。我记得好像还要求全文背诵。这篇文字并不艰深，里面讲的道理也并不复杂。如果你当年一直把这个道理记在心里，可能现在有些事会不同：
夫夷以近，则游者众；险以远，则至者少。而世之奇伟、瑰怪，非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也。有志矣，不随以止也，然力不足者，亦不能至也。有志与力，而又不随以怠，至于幽暗昏惑而无物以相之，亦不能至也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%B8%80%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%B8%80%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%AF%8D/</guid>
      <description>一生四词：虚掷，空投，蹉跎，错付。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BD%93%E9%87%8D%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BD%93%E9%87%8D%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>体重记录： 2017、9、20 早餐前：84.9kg 早餐后：85.6kg 午餐前: 午餐后： 晚餐前： 晚餐后： 睡前
体重记录： 2017、9、21 早餐前： 早餐后：86.3kg 午餐前: 午餐后： 晚餐前： 晚餐后： 睡前 理论上当热量缺口累计到达7700kcal时，人体就会减少1kg的脂肪。
7700 / 7 = 1100 kcal
我的基础代谢率（BMR） 为 1772.25 千卡 / 天
公式： 1 千焦=238.9 卡(卡路里)
1千卡=1大卡=1000卡=1000卡路里 =4184焦耳=4.184千焦
2022年10月9日 早餐： 豆腐脑 192 kcal 蒸饺 454 kcal 646 大卡
午餐： 160g * 1065/100 = 1704 千焦 三明治 140g * 1287/100 = 1801.8 千焦 鸡肉卷
午餐热量计算： 3505.8 千焦 837535.62 卡路里 837.53562 大卡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%AF%B9%E6%AF%94%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%92%8C%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%AF%B9%E6%AF%94%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%92%8C%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98/</guid>
      <description>中国公务员有两种统计口径。狭义的公务员是指,各级行政机关工作人员,数量为500万人;宽义的公务员是指,行政机关、政党机关和社会团体的工作人员,数量为1053万人。”
中国公务员总数为716万人，中国的县处级以上干部60多万人。中国的厅局级干部有5万多人。中国的省部级干部大约有3000多人。不包括国有企事业单位的干部。北京市拥有1.3万多名正处级以上的干部。我们中国公务员和事业编加起来5600万人。
程序员，2019年9月初，有600w上下。
入行难度： 素质要求： 吃苦耐劳、自律、自学、专注、抗压能力 工资： 工资多少 福利： 休假、奖金、工作环境 发展前景： 1、阶级跃升的概率 稳定性： 岗位数量： 流动性： 工作强度： 社会地位： 人脉关系： 努力、运气、贵人 对个人轨迹的影响：能不能接受 努力 没用？ 工资高、流动性好：那么就会有无数的新驴入行，把前浪拍死在沙滩上。卷疯（程序员） 工资高、流动性差：潜规则就容易多。（教师、医生、公务员）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%87%8F%E8%82%A5%E5%81%A5%E8%BA%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%87%8F%E8%82%A5%E5%81%A5%E8%BA%AB/</guid>
      <description>减肥、健身 基础代谢率（BMR） 基础代谢率是指人体维持心跳、呼吸等基本生理活动所消耗的热量。 基础代谢率（Basal Metabolic Rate，BMR）是指在自然温度（18 ~ 25℃）环境中，清醒、静卧、空腹、思想放松状态下，维持生命（心跳、呼吸、腺体分泌、肾脏过滤排泄、解毒等）所需消耗的最低能量。 这里采用与实测相差最小的 Mifflin-St 公式为计算方法
Mifflin-St Jeor公式如下所示：对于女性：（10×体重公斤）+（6.25×身高厘米）−（5×年龄岁）− 161对于男性：（10×体重（kg））+（6.25×身高（cm））−（5×年龄（岁））+ 586.0 * 10 + 6.25 * 169 - 5 * 30 + 5 = 1771.25860 + 1056.25 - 150 + 5 = 1771.251771.25 * 1.2 = 2125.51771.25 * 1.375 = 2435.461771.25 * 1.55 = 2745.431771.25 * 1.725 = 3055.40 该公式还考虑了您的身体活动，因此您需要将结果乘以一定的数字：
如果您没有进行任何体育锻炼，而您必须花费大量的时间坐下来，则将结果乘以1.2。 如果您每周进行少量运动或进行1-3次运动，则将结果乘以1.375。 如果您每周进行3-5次中等运动，则将卡路里数乘以1.55。 如果您每周进行6-7次完整锻炼，则需要将该数字乘以1.725。 最后，如果您的工作与体育锻炼有关，并且每周至少运动两次，则需要将结果乘以1.9。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid>
      <description>微博
2022-8-3
我在想，如果中国面临韩信的问题怎么办？只能无限、无限的无限相信自己，才能支持自己跪着走过去，才能越过眼前的黑暗，考验自信的时候到了。
2022-8-3
其实还是那个问题，我不上清华是因为我不想吗？收复湾湾必然史册留名，他是因为不想吗？（另，合格基本要求就是不能被感情来趋使）。
2022-8-1
我知道我的性格中有非常原始幼稚的一部分，以前都是在小心隐藏，唯恐暴露，也有自欺欺人，不去正视。 但是现在我的态度却另有变化：我不再强行扭曲自己幼稚的部分，幼稚就由着这种幼稚驱使，在不伤害他人的情况下顺从着幼稚，如果机缘巧合，我看了某本书，遇到了某件事，甚至仅仅是因为某个动念，我那幼稚的部分，成熟了，那就顺其自然的改变
2022-7-25
人们已经处在一个不同时代的时代。
2022-7-23
我这个年纪，不想再费力地取悦谁了，如果同路，就一起相伴着走一场吧。
2022-7-21
我有几节废旧电池，随我在北京搬了几次家，因为我怕直接丢垃圾桶会污染环境[悲伤]，又是拖延症患者，没行动力去找专门回收的地方。
2022-7-19
今天看《明朝的那些事》讲到魏忠贤，说他是个混混，特点是：要面子，不要脸。（要脸：自己对自己约束；面子：他人对你的虚荣的满足）。
2022-7-15
相对于现在这个“政治正确极化”的世界，我还是更喜欢那个多元化的世界。我们对太多相对正确的问题给出了“绝对正确”的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%8D%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD-%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%AB%A0%E5%8F%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%8D%E6%98%8E%E7%9A%84%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD-%E4%B8%8D%E6%88%90%E7%AB%A0%E5%8F%A5/</guid>
      <description>意义不明的只言片语-不成章句
沉沦超拔，进入超越。
热气球，铁路，九天空轨；
骚扰电话自动应答机器人；（自动设置应答后通话时间，自动设置应答语音语色，离线运行、语义分析、陌生号码自动应答，通话录音，数据收集）；
听出 不了情
极品音乐音乐论坛。
大眼睛，希望工程。
广告：香奈儿，我永远添加</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%93%94%E5%93%94%E5%93%94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E6%AE%B5%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%93%94%E5%93%94%E5%93%94/</guid>
      <description>给支援女医生剃头这事就是侵犯人权，有辱尊严，无论是给男医生还是女医生。但我们的“人权”和“尊严”的基准是随时代、社会、科技、物质水平在变化的，虽然“集体主意”是要“个人”“牺牲”个人权利，而无疑我们渴望得到更多的“个人”权利和尊严，我们的政治正确是什么？集体利益至上。之前我说人类社会要正常运转，就是要一定比例去种地，就是要一定比例去做理发厨师服务员，就是要定比例的人去做重复且枯燥的劳动，蓝星就这科技水平，道德也一样，法律是道德的底线，那么整个社会的道德底线都低，而你自认为的道德底线比其高的时候，法律看起来就像是在保护恶人。 在网络上经常会忍不住吐槽到：“这个人怎么不讲道理呢”。要理解你有你的利益和道理，我有我的利益和道理，有些你认为是真理的东西可能另一个人都没听过。即使是客观存在，每个人的角度位置不同，看到再描述出来可能完全不像一个东西。所以有些时候 圣经 论语 宗教是有益的，你遵从圣经我也遵从，述说一样的道理有一样的是非好坏认知。对了，网络在加剧这种隔空观念冲突，毕竟地球村了么。 我这辈子遇到过的最多的SB就是在初高中的时候，一堆男生以古惑仔为人生楷模，渴望着混社会，无端的欺凌别人，以好勇斗狠为政治正确。以 你不和我们玩就是不合群就是SB为准绳，现在这群人长大了，以你不同意我的观点，那你一定是SB来继续东征西讨。我相当长的时间的人生目标就是逃离这些SB，这几年又有一个目标就是想办法帮助一些人成为更好的人，也远离这些SB。 我很小的时候就知道，我虽然羡慕大侠，但我自己是做不成大侠了，大侠老是打坏桌子，而做一个桌子是很难很辛苦的。 我也遇到过类似于强按着给你剃头的事，我都快三十了这份耻辱感也还在回荡难以平息。
2018/12/29 11:37
最近一段时间的BBB：这些年互联网行业的发展兴起主要的一个影响因子就是移动通讯的兴起，过于珍贵的带宽和流量是无法支撑庞大智能机终端也无法建造丰富多彩的网络世界，从最开始的 博客+天涯时代主流的互联网内容是文字，后面的微信、微博、Facebook，主流已经变成图片了，到再后面的抖音 是短视频的时代，抖音的一大作用是降低了视频加工制作的门槛，现代社会的一个缺点就是无尽的机会无法及时抓住的痛苦，互联网的信息革命之前信息是珍贵的，而现在，信息泛滥了，贬值到一钱不值，无尽的信息在向所有人倾泻，阻塞着每个人接收信息的接口，现在的问题是如何发声才能在信息洪流中让适当的人接收到你信息（有个方式是蹭热点，因为注意力倾斜，让更多的人看到你的信息），互联网某种程度将人类集合成了一个社群，人类从来没建造过如此之大的社群，如何快速的获得信息是个问题，标签化是解决这种问题的一种方式，带来了明星的人设、各种地域歧视，标签 本身没有好坏之分，精简抽象了复杂的信息，抖音通过背景音乐、特定的滤镜、拼贴剪辑手法，定向且标签化的传递信息（表达作者想传递的观点）。如此多的信息在网络里流转，相应的大数据，云计算，人工智能也得到了发展，5G会进一步降低带宽和流量的成本，可以让更多的现实世界的角色进入到网络，IoT就是一个大家明确会发生的风口。
2021/01/19
有些问题科学或正确方式解决：比如亩产 500 增加到 1000。 有些问题是没有科学方式的解决的：比如生老病死，怨憎会，爱别离，求不得。 有些问题是有正确答案和执行方法的：比如很多考试考卷的标准。 有些问题是没有正确答案和执行方法的：比如人生的很多选择。
比如李子柒的视频确实好看，无论运镜还是取景，但是我对她表现的“田园生活”没有任何向往，因为我小的时候就在山上放过牛，田里河边放过鸭子，我知道隐藏在镜头下的工作量和各种琐碎麻烦，一点美化的滤镜也无。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%94%BE%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E6%94%BE%E4%B8%8B/</guid>
      <description>真正的放下：就是不会再去幻想未来的跟你的无数可能性。
我曾经浓烈地，独一无二地，像献祭一般地爱过你，在我的世界里，你就像神一样，后来发现自己像个猴子。
委屈不会对你讲，快乐也不会对你分享。
我想念着你，却装作普通朋友一样去看你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E6%96%87%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%BB%8F%E5%85%B8%E6%96%87%E5%AD%A6/</guid>
      <description>定规矩、判高下、分黑白、辨好坏。 日本大文豪：夏目漱石。福泽谕吉。井上靖。
阅读托克维尔的书、寻找那个逝去的时代
眼前的书架上有： 历史的观念，柯林伍德 植物的欲望，迈克尔波伦 单行道，本雅明 探索真理的指导原则，笛卡尔 梦书，费里尼 黑羊，蒙特罗索 百年孤独，马尔克斯 幻想图书馆，寺山修司 罪与罚，陀思妥耶夫斯基 卡拉马佐夫兄弟，陀思妥耶夫斯基 地下室手记，陀思妥耶夫斯基 浮士德，歌德 启蒙辩证法，霍克海默 我心中尚未崩坏的部分，白石一文 新恋爱讲座，三岛由纪夫 悉达多，黑塞 论人类不平等的起源，卢梭 宽容，房龙 文化理论与大众文化导论，斯道雷 西方哲学简史，赵敦华 寂静的春天，卡森 中国历史研究法，钱穆 四书章句集注，朱熹 葫芦兄弟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%8D%AF%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%8D%AF%E7%89%A9/</guid>
      <description>丙戊酸钠
丁螺环酮
安非他酮
曲唑酮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%A7%82%E5%AF%9F%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%90%90%E6%A7%BD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%A7%82%E5%AF%9F%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%90%90%E6%A7%BD/</guid>
      <description>观察、记录、吐槽
2023 年 5 月 22 日
结婚后，丈夫是老婆的第一责任人，先有小家才有大家。你可以去看看，老公出事，第一签字人是老婆，老婆有事，第一签字人是老公。 结婚，就要有营造一个小家庭的样子。
2023年5月17日
婚姻是否会获得快乐？ 真诚回答，我个人认为这完全是没有标准答案的，依据我个人来说，我会获得快乐的，多数人的一个本性是：主动强加给你倾向于拒绝病痛苦，轻易得来的不会珍惜，只有艰辛获取的，收获后才会得到最大的快乐。通常来说，婚姻生活，养育子女，从理性和他人客观的角度来看，肯定会很辛苦的付出，但只要有点收获，你的感性就会让你获得非常大的快乐，而人是感性的奴隶。 据说一个很多人的调查，在他们人生的下半场最有成就和幸福快乐的事是什么，多数人都会选择的一个答案是，他们的后代，即使那只是一个非常普通的后代，你可以说他们被沉没成本绑架了，也可以说他们失去了自我，但是那种快乐的感受对他们来说完全是真实的。 很久前有个小伙伴问我：“爱是什么感觉”，我的回复是：如果通过行为来描述的话，唯有献祭与爱最像了。单方面的对某个神灵献祭，渴望神灵能回应你的愿望，都有着自我牺牲，都有着单方面的付出，都是不确定的回报，
我小的时候在小山村里，放牛或者放鸭子的时候就在想，如果可以走街串巷卖个糖葫芦收个破烂应该也好过种地。 后面大了一点，大概是初高中的时候，感觉去烧烤店打工或者去学学理发也挺不错，就是有点担心理发和烧烤店打工的小孩好像都是“小流氓”，怕挨欺负。 高中毕业的时候父母托人找了个城里烧烤店的活，每天快中午时起床开始穿串，开业到凌晨，有时下班了还去上会网吧，或去隔壁超市买瓶可乐，其实是想跟上夜班的超市收银妹妹聊天。 后面大学的时候，也发过传单，有一年打暑假工去过一个黑工厂，没合同，没五险一金啥的。也去过正规工厂流水线。还有刚毕业那会儿，因为南南北北的到处跑找工作，兜里没钱了，还临时去一个工厂流水线抬板子，每天下班后衣服缝合线的地方都是白色的盐。再后面，找了个靠谱的工作，工作了几年，觉得无聊，攒了些钱后，找了个培训班，跑来北京开始写上代码了。
而且我回忆起来，有很多次，很多次，很多很多次，就此停留在某个阶段（烧烤店、工厂），我属于运气好的了。
2023年4月3日
一个观点是：穷人的唯一优势就是违法犯罪和放弃道德（因为这些规则的制定通常是有利于***，只要你遵守规则，大概率当牛做马，）但你一旦要往上走，这些曾经放弃和违背的东西，你都要加倍的偿还。
2023年2月14日
世间事，可以大体上分为三种，第一种：有绝对正确的结果，例如：数学、光速；第二种：只有相对正确的结果，例如：道德、幸福、真诚、爱情；第三种：连相对正确的结果都没有，只能依靠信仰来相信这种选择事正确的。科学在解决第一种问题，哲学在解决第二种问题，信仰、宗教在解决第三种问题。
2023 年 02 月 27 日 两个问题： 1、受害者有罪论，受害者有罪么？在微博上，“受害者有罪”是及其不政治正确的言论，是个人都可以谴责一番。但是在宗教里：佛教：受害者有罪（即使可能是前世的罪。在基督教：每个人都有原罪。我更倾向于理论上受害者无罪。 2、人可以脱离低级趣味么？我个人观点：偶尔会，仅仅偶尔。
2023年02月01日 我在2022年上半年临近生日的时候，有一种惊觉自己竟然已经 30 岁了的错位感，下半年的过完生日，更清晰的意识到：“有些我不接受的事，现在不去做他，可能永远不会再去做了，甚至再也没有机会去做了。”（比如我不接受我是个肥肥，我不接收自己英语很差）在内心中不断打告诉自己：“如果不做，可能这辈子都不会去做了”。临近的年底的时候，愈发的意识到：“很多事，要么不做，要么做绝”这不是一种偏激，而是：很多事要成事千难万难，而要放弃失败却又千万个理由，而我已经不是可以顺手洒下一些种子，就可以期待郁郁葱葱的时候了，时不我待、时不我待、时不我待。 2023年02月01日 我觉得我“老了”的表现主要有两个方面，一个是：不再对“其它”抱有旺盛的好奇心（新世界大门后的一切与我无关），一个是：对很多问题有了固执的“成见”，一方面这让我感到了我的枯竭和死亡，一方面这让我感到了安宁，我不会再有强烈的情绪，不会再轻易的爱恨，我可以笃定的说我喜欢什么和我所爱。 2022年10月12日 小的时候，听到过很多大名鼎鼎的人，他们在这个世界上留下了许多痕迹，小的时候最羡慕城市的地方就是城市有图书馆，现在好像终于有些时间精力了。
2022年9月20日 节约也是好的对的，健身也是好的对的，多读书也是好的对的，但是都是相对的“更好”而不是绝对的正确，但是两个人在一起是包容成长，互相改变，而不是分高下对错
2022年6月17日 关于超限拥挤状态挤地铁 俺不行，在特别拥挤的环境，会特别特别焦躁，看书看不进去，听歌也完全感受不到节奏，只会感受到嘈杂。。。整个大脑处于一种拒绝服务状态。。。
2022年7月18日 向下俯视的人，必定会像上摇尾巴，因为在他的眼里，世界是个阶梯，与此同时，他也物化和羞辱了自己，不在眼前，就在它处，因为在他眼里的世界是个阶梯。
2022年8月1日 “文明国家”血腥的殖民行为被温情的全球化所代替，当地人在田野里大汗淋漓的劳作被外包的工厂和客服中心所取代，异域既不是完全原始的，又不是彻底城市化的。
最近看了两条微博，有些要忍不住吐槽，一条是：“长期从事重复性而非创造性的体力或脑力劳动，是对自己的一种犯罪……”，另一条大体是：“我受过高等教育，做着人类精英的工作，过所谓top5的生活，闻得出别人身上地铁站的味道了！为什么我还和蟑螂一样搋马桶”。一个评论是：“是普通劳动人民的重复劳动解放了你们这些精英，所以你们这些精英必须通过创新来解放和补偿他们。”我完全同意这个观点。一个时代，它的科技程度，思想方式，决定了生产效率，进而也很大一部分决定了进行重复而基础工作的人和进行科学研究的人在人群中的比例，而很多人认为，那只是自己努力的成果。我鄙视那些不努力的人，但我完全不鄙视那些在劳动分工中从事比较简单基础工作的人。
对于程序设计第一步就是划分角色！！！
每种编程语言都有自己的特点和作用，Python 的特点就是简单，让人可以简单便捷地利用它来让电脑做一些事情，比如统计下你几年来手机里积累的一万张照片在哪一年，哪一月，哪一天拍的最多。计算机是一个智力辅助工具，增强你的记忆（用支付宝和微信，你可以知道去年的今天上午你花了多少钱买了什么。），增强你的计算能力，将复杂的问题变的简单。
2021/07/26
春秋无义战，那时候就会互相污蔑对方的王族血统，对方的贵族道德败坏，对方的国家危险动荡天灾人祸不断，出不义之师。那么现在世界上的国家的互相攻击行为会是“义”的么？都是互称“不义之师”。
在几年前，我爬山爬到山顶，热的要死，忍痛在山顶上买了一个雪糕，刚扒好，还在喘粗气，一个大概五六岁（大概到我大腿高度）的小孩疯跑撞的我一趔趄，雪糕掉了，我正准备转身找这熊孩子的时候，他妈小跑过来，我以为她准备拉住小孩给叔叔道歉，结果他妈走到跟前白了我一眼，回头喊小孩：“慢点跑”就走了。我知道这样放肆下去小孩早晚要出篓子，看了看地上的雪糕，我毫无愧疚感的没有提醒这位妈妈，好多熊孩子产生原因其实是因为他父母是熊孩子长大了而已。
前段时间，微博的王志安就一事发表看法，底下有一个人评论：“你一个文科生懂个屁啊。”王局转发评论大意是说：“第一：他（王志安）高中的时候是理科并不差；第二：“就事论事”很重要；第三：有些人一生中最辉煌的瞬间，就是在中学文理分科的时候选择了理科，这种优越感贯穿他们苍白的人生”。
绝大多数人“自我实现需求”应该是一种刚需，且需对比才能得到，
#童模被家长当摇钱树#，
童模是不是童工，如果不是童工的法律依据是什么，如果是童工，劳动保障部门为什么没有任何干预？我认为童模明显违反了 中华人民共和国国务院令 第364号 《禁止使用童工规定》啊。还有可不可以引导淘宝等电商禁止使用儿童模特的服装照片？或者防止出现“凉山格斗孤儿”情况，对父母失去劳动能力的家庭进行童模时进行严格管控？（现实的一个情况是，如果初中毕业（15岁左右），无法继续上学，因为正规工厂不收童工，只能去黑作坊或者流落社会。）
当你得知一个你认为很理性、聪明的人，粉蔡徐坤的时候，你就会有点懵逼，不知道是该改变对这种偶像崇拜的定义，还是改变对你这个朋友的认知。
一个人发出：“阿斯顿发ID就发哦if噢爱好”，另一个人是不会也无法抄袭的，因为并没有： “”有 意义 的 信息“”供人 抄袭，但是鲁迅的：“院子中有两棵树，一颗是枣树，一颗也是枣树”，就可以被抄袭，应为文字被整理排序后具有了意义，马哲的第一章：“意识及其能动性”中认为，意识具有影响现实世界的力量，而意识影响现实的力量的主要一种就是对信息的整理，将杂乱无意义的字或者说元素，组合成有意义的信息。我认为抄袭，就是把别人基于自己的认知和经验，对元素加工后产生的信息进行抄袭。但是也有各自基于自己的认知和经验发明出相同的东西的情况，比如，大家都认可牛顿和莱布尼兹基于各自的研究同时发明了微积分，注意啊，这可是同时啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%AA%9A%E8%AF%9D/</guid>
      <description>骚话
古有《离骚》，其意：王逸《楚辞章句·离骚序》：“离，别也；骚，愁也。” 班固《汉书·离骚赞序》：“离，犹遭也。骚，忧也“。钱澄之《屈诂》：“离为遭，骚为扰动。扰者，屈原以忠被谗，志不忘君，心烦意乱，去住不宁，故曰骚也。“
骚话：心烦意乱，去住不宁，忧愁幽思而作，愁肠百转所作所得。
它唯一的价值，是针对我的价值，是我写的。更公平的来讲，大部分都是狗屁不通，随便找本出版的诗集、或者其它什么书，都更有益一些。
被过去折磨的死去活来。 这东西，信则有，不信则无，她的世界里从前也许从来没有出现过这个，现在即使出现也因为怀疑考验和她的不信而消失，二元世界观还是有道理的，世界既是物质的，也是虚无的，有太多信则有，不信则无的东西，比如上帝，即使物质世界无，但在精神世界中，它真实的影响了你的认知，你的选择，改变影响你的人生，还能说上帝是虚无的么？ 互联网的出现并没有带来更多的公平(人们所期待的那样公平，更倾向于“平等”)，那些强者会更好更有力的利用网络，更好的利用奴役计算机，但网络的出现给那些想变的更强的人带来机会，努力和智力的价值得到了提高。以前出身极大的影响了教育，但现在多了很多机会。但信息现在信息的无限泛滥，对人产生了信息的 DDoS 攻击。 不应将自己置于危险之地，无论是物理上的危险还是因为社会道德水平导致的危险。就比如不要随便穷游，单身女性深夜去偏僻地方，去见陌生人去见不了解的人。蓝星就这科技道德水平，清朝的人民国时的人现在的人都不一样。人与人之间的差距也许比人与狗都大。 当我意识到我变的笨拙，我就意识到我已经被俘虏，我已经沦陷。 dating 一个时代，它的科技程度，思想方式，决定了生产效率，进而也很大一部分决定了进行重复而基础工作的人和进行科学研究的人在人群中的比例，而很多人认为，那只是自己努力的成果。我鄙视那些不努力的人，但我完全不鄙视那些在劳动分工中从事比较简单基础工作的人。 脚趾踢到桌角够痛吧，还有个类似但更痛的，在北京的一个冬天我穿着拖鞋去阳台挂衣服，地上有冰，在我专心致志的挂衣服的时候，突然脚底向前一滑，我感觉我以一个平沙落雁式飞了起来，但最终我屁股并没有受伤，不是我扶住了哪里，在我失去控制，脚滑的尽头，在我一百六七十斤的体重即将起飞时，被我大母脚趾以撞墙的方式止住了。。。 往事不堪回首，现在更是不堪入目啊！兄弟们！！！ 写诗也是一种本能，只不过有些人要脸，把自己的屁话藏起来不说。 别再期待了，我也是烂人一个，我看见了我们之间爱情的消逝，貌似没有变化，一切都在默不作声中崩溃着。现在我的心痛和不舍都是伪善，令人绝望和脆弱不堪一击的伪善。为了避免再伤害，宁愿舍掉那一点欢愉。所以啊 不要对我有一丝丝的期待，反正 我也是个烂人 一个，伤你的时候才不敢手下留情，决绝的一丝心软都不敢有的啊。 别再期待了，我也是烂人一个，我看见了我们之间爱情的消逝，现在我的心痛和不舍都是伪善，令人绝望和脆弱不堪一击的伪善。为了避免再伤害，宁愿舍掉那一点欢愉。所以啊 不要对我有一丝丝的期待，反正 我也是个烂人 一个，伤你的时候才不敢手下留情，决绝的一丝心软都 别再期待了，我也是烂人一个，我看见了我们之间爱情的消逝，现在我的心痛和不舍都是伪善，令人绝望和脆弱不堪一击的伪善。为了避免再伤害，宁愿舍掉那一点欢愉。所以啊 不要对我有一丝丝的期待，反正 我也是个烂人 一个，伤你的时候才不敢手下留情，决绝的一丝心软都不敢有的啊。 这个，与我看到她的第一眼一样吧，仿佛天空中射下来一道光，我知道我完了，我沦陷了，我被改变了，一切都永久的改变了，周围一切那么自然，平静，但又好像每一丝都发生了变化，过去的那个我已经死了，有什么新的东西诞生了，重新跌跌撞撞在新世界中。 我看到她的第一眼，仿佛天空中射下来一道光，我知道我完了，我沦陷了，我被改变了，过去的那个我已经死了，新的我诞生了，永远也回不过去了。 我的愤怒、温柔、柔软、动情、感伤，一切的不能自已的，都倾付给艺术品，都不会轻易流露与展示、诉说。 我的愤怒、温柔、柔软、动情、感伤，一切的不能自已的，不应轻易流露、展示、诉说的。都倾付给艺术品，而在工作、生活还是要如铁石心肠。 是谁在看电影的时候偷偷哭 我并不是在替那个交警伤心，我没有那么高的道德情操和使命感，我伤心的是为什么会有那么多人在玩世不恭，那么多的人不了解什么是责任。 人们用神灵解释世界和祈求帮助，那么新世纪一定是睡眠和失眠为主神。 丰富的网络世界，侵蚀现实世界 法律是道德的底线，那整个社会都道德败坏呢？如果装傻充愣，蛮不讲理可以获得优势，那么？ 孤独是永恒的，于是我们满世界的拼命寻找那个理解、认可、关注我们的人，只为体会一种不曾体会过的温暖。 孤闷 少年，就是要驰骋啊！放飞自我，惨烈搏杀。 坚韧的灵魂，不拔的意志，忠诚的信仰， 被黑暗凝视侵染， 经历了艰难困苦反复折磨的思维改造才理解了那种美。 世界是什么样的，世界不是我爱的样子，可我还疯狂的爱它啊。 因愚昧而赤诚 很多男生在成长过程中都有所热爱，比如足球篮球网吧游戏，我发现我那时候一直没有，现在我有了，就是编程。 越老心却越柔软 我不明白我是狂热的热爱着个世界，还是充斥着疯狂的贪欲。 我们应该渴望父母的理解，但我们也应该明白不应该被这种渴望过于影响自己的选择，我暂时还没有找到调和这种痛苦的办法，只能反复告知自己是对的，让自己变得坚硬些， 有时候会有悲伤，好似什么破碎消逝的悲伤。怅然若失，一切虚无，好似梦醒了， 身心皆坏，唯皮壳支撑。 我是一个偷偷执着的人。 不自信的一个特点是：被看低、嘲讽，拒绝后内心会非常抵触和敏感、沮丧。 喜欢就改变它，仇恨就超越它 耽溺 放任自己的情绪肆无忌惮的奔驰，是一件很奢侈的事。 他伪装的太成功了，他融洽的消融在这世界里了，没有遇到过多的挫折，他不理解你的，他并不爱你， 世界不适合你深情的活，偏偏在这薄情的世界深情的活。 I’ll try anything once. 人生苦短,何妨一试。 人生苦短,何妨一试 Life is short, why not try it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
