<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我的 on Save Load</title>
    <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/</link>
    <description>Recent content in 我的 on Save Load</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>《明朝的那些事》读后感
2022年7月24日
今天终于将《明朝的那些事》看完，这书我之前看了不下五次，之前每回都是在明朝山河日下，所有坚持、执着都难以如愿时脱坑，我都一如既往的缺乏勇气，难以直面结果，心智如同逃兵一样偷偷的自欺欺人，蒙骗自己，选择放弃。 我好像走了很远的路，很幸运，一路上解决了很多很多简单且基础的问题，如何生存，如何像一个成熟的大人，如何与孤独相处，如何处理温柔、感伤，涌动的情绪，我开始有了一些自由的时间，自由的空间，新的问题是：什么在阻碍我利用这些时间。我该如何利用这些时间。新的目标是：去做一个自己喜欢的人，而要达成此目标，我现在了解到的唯一方法是，做自己喜欢的事，做自己喜欢的选择。 坚持自己选择和执着，不为有利可图，不为道德，不为放纵的欲望，选择相信，选择爱，选择直面自己的欲望，选择正视自己的缺点，选择永远不放弃去修改自己的缺点，选择了解自己的身心，这些选择，它们无高下之分，只是我相信的选择，选择的相信。 当年明月在最后一段，写的是徐宏祖，写了这句：“成功只有一个——按照自己的方式，去度过人生。”是完美的结束语。深以为然，希望我可以努力践行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%9E%AA%E7%82%AE%E7%97%85%E8%8F%8C%E4%B8%8E%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%91%BD%E8%BF%90%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%9E%AA%E7%82%AE%E7%97%85%E8%8F%8C%E4%B8%8E%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%91%BD%E8%BF%90%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>《枪炮、病菌与钢铁：人类社会的命运》读后感
2022年8月12日
此书大约是在上周末读完，这两周状态不好就没有写读后感，今天工作告一段落又是周五就开始摸鱼了。
我早就听闻此书大名，但是这些年一直没有读严肃一点文学作品的想法，很多久闻大名的书都一直在书架呆着。
这次再次回到微信读书的主要原因是：之前在与一位微信群的陌生人争论时，突然意识到，争论完全不会有共识，此前我之前一直避免在网络上与人争论，更多的原因是：“歧义和重点难以精确传达”，通常都是各说各的，而此次不同，此次我清晰的感受到，要想有共识，对方必须要多读一些书，能以更复杂更全面的角度去看待问题才有可能，但很明显，很多人在脱离教育阶段后，就再也没有认真的阅读过严肃一点的文学作品了，他们的一切相应积累都来源于曾经教材中的只言片语、各种帖子和一些碎片化的信息，我也意识到，我也接近这样了。另外你不可能直接的向对方建议：“你应该多读一些书”，这是赤裸裸的冒犯，而且也很容易被反诘：“你读了多少书”，虽然罗素在西方哲学简史中说过：“我的浅薄不是我应该谨守缄默的充分理由”，但这个反诘通常会被对方当作有力的回击，我又不能把读的书背下来，这时候微信读书全面的阅读时间统计就派上用场了（其实不会，只是 nerd 的脑子幻想）。这次应该会在微信读书停留许久。
我很久没有去读不是很喜欢的书了，因为容易出现智慧退避，大脑拒绝接收和处理这些信息，导致视而不见，进不去脑子的情况，也不会引起思维火花。本书就是一本我不是很喜欢的书，全书风格类似数学应用题描述，作者：我观察到了***，我了解到***，我有一些数据***，我的结论是***，表述技巧几等于冇，而我倾向于更能引动情绪的表述。
很久前，我就意识到，人与周遭环境有非常紧密的互相联系，但仅仅是一个模糊的概念，并不了作用方式和范围。本书通过作者广泛的研究和事实逻辑，回答了一些关键的问题：”是什么塑造了这样的一个现代世界？为什么有的国家富裕有的国家贫穷？为什么有的民族创造了灿烂的文明？为什么是欧洲人征服了新大陆而不是新大陆的人登陆欧洲？是什么对文明发展、技术传播、传染病、社会演化带来了决定性影响？“作者给出一个令人信服的结论：“环境——&amp;gt;食物的生产是终极因，各种近因（技术、病菌、文化、政治组织制度、钢铁等）都是从终极因发展而来”，本书的作者在书中罗列了大量的事实和逻辑分析证明了，近因是因终极因的演化而成，与人种无关，不已个人意志而转移，环境决定各大陆各民族的命运。
另：作者在罗列的事实中写到了孤岛的文明退化的现象，让我想到：“桃花源是不存在的，文明与病毒一样，是栖息于人群之上的，失去人群，失去文明。”
另：作者写到，技术的发明虽然重要，但在时间长河中终归是会被反复发明出来，但是技术的传播更重要，过少的人口，技术传播的损耗大于新技术的发明，会导致文明退化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%87%AA%E9%97%AE%E8%87%AA%E7%AD%94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%87%AA%E9%97%AE%E8%87%AA%E7%AD%94/</guid>
      <description>一些计算机&amp;amp;互联网的自问自答
2021/10/13
0、SQL、EL、正则三个表达式的本质都是：从数据源获得数据
1、信息技术是研究如何获取信息、处理信息、传输信息和使用信息的技术
2、什么是计算机：仅仅从辅助计算方面看，计算机本质上和算盘区别不大，都是抽象计算复杂度，降低处理计算的难度，完成计算得到结果。（计算机和算盘一样，都是根据规则，由处理已知信息，得到未知信息。）。
3、什么是程序：先看大家都比较熟悉的数学计算公式，数学计算表达式（公式），主要分为：数据和数据操作符，程序也是如此，由数据和操作数据的指令组成，程序可以指挥计算机完成指定的任务，通常是信息处理任务，（信息就是数据，数据就是信息，）例如：我现在做的订单管理，20万订单，即使人工一秒钟处理一单，一天24小时也只能处理不到9万单（获得客户买了哪个商品，要发哪去，扣减库存，发货，同步发货信息），而程序处理就极快了。程序和数学的函数差别不大，都是根据已知信息，处理信息，得到未知信息。
4、什么是互联网：网络和共享（主要是信息共享）。资源更高效和更容易的分配和利用，这个时代，信息本身也是一种资源：影视、音乐、电子游戏、软件、文章。
5、关于编程行业：有无数聪明的大脑投入其中，使其上限足够高，有明确的路径和阶梯，不像“寿司之神”卷到头了，提升变成了玄学（握十万次饭团的技艺，比九万次的技艺更好？）。也不像很多工作，在技艺上差别不大，开始内卷其它与技艺不相关的事务，比如接人待物，计算机很大程度上你只需要专注技艺就可以（为邋遢找的借口）（代价是献祭头发）。另一个是计算机编程行业是“有标准”、“有门槛”、“有正确”，是的，很多行业是没有客观标准、客观门槛和客观正确的，比如编剧、绘画、它们看起来好像有手就行，它们的“评价标准”、“结果”相对来说，主观的影响更大，甚至是运气。而计算机编程行业“伪科学”和“民科”显而易见，程序能跑就是能跑，不能跑就是不能跑，能跑，大家都能得到正确相同的圆周率的第十万位，不以个人意志而转移。
6、关于程序员：众所周知的高工资、秃头，其实还有的是面对无数挫折、失败、挫败感继续坚持下去的努力。现实世界中最接近魔法或者武功的就是编程技术，每一个程序员都是魔法师，编程语言就是咒文，各种程序就是咒语，比如抖音的变美换头魔法，比如时空变换，千里眼与顺风耳的实现。
7、关于骇客和安全：如果程序、电脑和网络是植物与农场，那么普通程序员就是农民与建筑工人和工程师是生产者，那么骇客就是侠客和卫兵、土匪、强盗。任何计算机都是不安全的，每个人的手机和电脑都是可以被攻破，被洗劫的，需要权衡的无外乎是成本和价值，而我们安全的一个主要原因是：以现在的网民数量和网络设备数量，针对个人的侵害来说，坏人的数量不够用（傻子太多，坏人不够用也发生在网络上，很多人不被欺骗的原因不是够聪明，够谨慎，仅仅是没有遇到骗子），在网络上我们芸芸众生如滴水入海。
8、最后，程序不是万能的，解释与描述已知的可以用逻辑，解释与描述已知与未知之间的可以用哲学，解释与描述彻底未知的可以用神学。计算机只能处理部分已知的。
9、信息与决策与自动化：未来的社会必定是高度自动化的社会，而要想自动完成某些工作，必须充分的获得信息，获得大量信息（全知则全能），以及对信息处理，进而产生决策，决策驱动自动化。
这是不能拒绝的未来啊。“信息、决策、自动化：未来的社会必定是高度自动化的社会，而要想自动完成某些工作，必须充分的获得信息，获得大量信息（全知则全能），以及对信息处理，进而利用信息产生决策，决策驱动自动化。”（无论是互联网对信息的共享，物联网对信息的获取，人工智能、机器学习对信息的识别和处理，Hadoop等技术对信息的加工和储存）；未来的社会必将是更加导致个人信息暴露的社会，古代你完全不知道几百公里外的人任何信息，现在你可以看到他（她）（它（二次元））在对着你笑，这是一条没有回头的路，只会愈演愈烈。
10月2号 到 3号早 北京到无锡 10月4号 晚 到连云港 10月5日 下午 回北京</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%8D%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E6%80%A7%E4%B8%A5%E9%87%8D%E8%B6%85%E6%A0%87%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%8D%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E6%80%A7%E4%B8%A5%E9%87%8D%E8%B6%85%E6%A0%87%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>劳动节假期后的第一天 NoFashion
2022-05-06 14:49
不确定性严重超标的一天
昨天因为某些不确定的原因（据说是核酸检测次数不足），导致北京健康宝出现【弹窗④】，因为前一天未弹窗，因为前一天有做核酸，所以直到在公司楼下才发现这个问题，我站在公司楼下，顶着太阳，感觉自己正慢慢裂开。
经过咨询行政同事，我需要先做核酸，再请假，我先挂了上地医院的核酸检测的预约，等我蹬自行车到了，被告知，不能给健康宝有弹窗的做核酸，建议去其它几个医院做，在不久前我还在庆幸，我挂上了唯一剩下的一个预约名额，现在我望着核酸检测窗口，看着手中的预约二维码，感觉自己正慢慢裂开。
其实这个时候我有点想笑，因为少做核酸，所以弹窗，因为弹窗，所以不给做核酸，但是我止住了我笑意，去旁边买了瓶肥宅快乐水，补充了一下快乐，（这个时候我运动轨迹是：从家跑到公司，从公司跑到家，从家再跑到附近的上地医院）。
整理收拾了一下心情，在小区的买菜群，公司的外卖红包点点群，继续收集着信息。这时一个同事说：西苑医院给【弹窗④】做核酸，得，跑，我将自行车丢在了最近的地铁口，下地铁，到了西苑医院，排着一个未见过的长队，顶着太阳，队伍好久冇动，从前前后后的交谈中得知，队伍已经一个小时未动，据说医生去吃午饭了，已经中午了，是该吃饭了，我看了看了看队伍左手边的两个厕所和一个垃圾堆，感觉自己正慢慢裂开。
这时，我得到了另外一条消息，一些自费的核酸检测机构的检测点，给出现【弹窗④】的做核酸，另外一个同事说，公司附近的一个医院中午一直在做核酸，我想了一下，这面排着队伍的长度 and 医生剩余的午休时间，我决定一面要在自费的检测机构先挂上预约，一面去另外一个医院看看，去到另外的一个医院，先本能的排队，这时候，我在西苑医院的小伙伴说，医生加班了，队伍在飞速前进，正排着的时候，在小区的买菜群里刷到消息，之前是禁止弹窗人员检测核酸的，小区的临时核酸检测点，在13:30 到 15:30 会有弹窗专场，可以允许弹窗人员进行检测，我看了下时间：13:00，回村时间约 30 分钟，今天已经确定无法上班了，再次放弃排队，等我到小区排起队伍（此时 13:30），在西苑医院的小伙伴跟我说，他已经检测好了。呜呜呜，在这两难的坏与更坏的选择中，我选到了更坏的，不过大约 20 分钟后我也顺利的检测到了核酸。
按照得到消息：“如果今天核酸的检测结果在 24 点前顺利上传，将会在 24 点后解除弹窗”，虽然我刷了一下午的核酸检测结果，但显然我这行为对核酸检测结果上传进度没有影响，在 24 点我未在北京健康宝上查到今天的核酸检测记录，白天的东奔西走、可能不如预期了。
在新的一天的 1:30 我看着北京健康宝的弹窗，我觉得我要继续准备请假了，我控制了一下去开了一瓶冷藏的之前屯的肥宅快乐水的冲动（实在是有点晚），再次收拾精神，我不能放弃，还有个渠道是在北京12345上面民意直通上面申诉一下，崩溃的是这个网站一直在崩溃，它跟我一起崩溃，又经过了半个多小时，我在反复的崩溃中提交了申诉。看了下天气，明天会下雨，我的自行车还孤独的在某个地铁口，“对不起，我的车车。”
作为一个焦虑患者，我经常在不确定性面前溃不成军，辗转反侧，失去控制，今天的“不确定性”已经严重超标，之前囤积的野格、RIO 还没有喝完，但是，哒咩，该睡觉了，应该去睡觉了，去睡觉了。
5月6日早上，弹窗消失，拎起我的电脑包，出发，去搬砖啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%80%81%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%80%81%E5%AE%B6/</guid>
      <description>17/10/19 05:01
前段时间我回了趟东北老家，上次回去还是过15年春节的时候，大略有三年没有回去了，那是个只有两个区两个县的一个非常小的市下面的一个非常小的小山村。城市是个在半丘陵地带的资源型城市，不过煤在好多年前就挖光了，我去市区里看到最高的大楼还是一九九八年建的那个，不过大楼上的广告牌显示不是原先的那家公司了。老家和大部分东北农村一样，村里都是老人和小孩、不愿出去打工的中年人（会搞养殖和种地）和二流子，这两年老家村里主要有两件大事：其一是路修的更好了，村里通了更宽的沥青路，水泥路则修到了每户的门口，路边有修垃圾站，是一种三面用水泥墙围起来大约三四平米的非常简易的一种，据说垃圾站点之间有大的塑料的垃圾桶的，但是我村的我没有看见，被偷走了，据说放了两次都被偷走了，垃圾站也被秸秆堆满，没办法用了。另一件事是：试行打地归大户，打地就是丈量土地，算下每户实际上有多少地，然后土地入股，整村整体出租，由个人或者企业经营，每户每年按入股土地多少分钱，这样再加上春秋农忙时打工会比以前种地能略多一点点，还不用操心。我一个亲戚包了几百亩地给他儿子种，亲戚他自己养猪，平时在栏500头左右，去年据说利润就有150多万。跪👻……我回老家时去他家吃饭喝酒，他说现在村里空的厉害，没以前人多了，好多人家都空了，我说村里的人还是多，东北的人也还是多，国家要脱贫，耕地就那么多，一亩地一年也就六七百块的利，现在这么多人一家也就能分个二三十亩地，把人固定在这里种地效率太低了，以后归大户的方式肯定会越来越多，那样的话村里大概有三种角色，大户，失地农民和像你这样搞养猪、或者养牛养鹿、人参养殖这些搞特种经营的，但搞养殖是做生意，不是每个人都有条件的，也不是有条件的就能做成的，要看天赋和运气，你们大户站到了改革的风口还好过些，失地农民就不那么好过了，头几年他们还会给你们打工，再过几年他们就会发现南方工厂打工更轻松赚的更多，老人也许喜欢老家不会去南方，年轻人如果在南方干个十几年就不会回来了，到时见你们只能上机械化了，一般去流水线训练个几个星期，完全就可以参与到工厂生产了，他们的劳动附加值就跟产品和工厂跟相关了，算是工业人口了。这个过程肯定有不能顺利适应转变的，这就要看命了。大体方向就是农业人口变为工业人口和服务业人口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%BA%E5%95%A5%E8%A6%81%E5%9C%A8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%91%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%95%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%B8%BA%E5%95%A5%E8%A6%81%E5%9C%A8%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%91%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%95%8A/</guid>
      <description>2017/09/18 17:40
为啥要在空间发广告啊？想赚零花钱么？其实根本是赔本啊（为啥赔本后面说），有时间看看书，学习学习比这个好多了啊，即使不能学习，去学个乐器（最近我就对吉他有点感兴趣，就是手太笨、、、摔！） 跑个步也很好啊。钱不是那么好赚的，要想赚钱：本质上都要有自己一套完整的运作体系和优势，产品研发（需求：技术）、货源把控（需求：渠道人脉 例如：我有个当官的叔叔，那我可以拿到市政工程，或者我在行业内用心工作十几年，掌握并维护了大量的一级供应商，这些都是渠道）、{产品推广、客源开拓、客户维护、售后服务}（需求：体力 和 时间 还有 技能工具，学习的本质是让我们能掌握更高等的技能工具比如电脑、汽车，可以在出同等力气的情况下获得更多的收益）等环节在内的一套完整的运营系统，每个环节环环相扣，任何一个环节拿出来都是庞杂的，想过怎么运营一个项目么？有没有独立或者合作运营过一个项目没？没有系统学习过商业运作的知识，没有任何的行业经验，只会发广告。软文不会编，文案不会写，自嗨交易收益和PS的截图（别告诉我说你发的截图都是真的，我是你哥。。。。。。捂脸⁄(⁄ ⁄•⁄ω⁄•⁄ ⁄)⁄），就能赚钱？想过怎么开发客户么？那些是潜在客户需要开发，那些是绝缘客户只需要基本的覆盖，不需要浪费精力努力开发，旧有客户如何维护？整么让客户保持忠心，如何让客户排斥其他家产品？竞品对手的产品优势是什么？自己产品区别于同类产品的核心竞争力是什么？为什么别人要买你的东西？你的客户定位在哪类群体身上？他们有什么特征？适合做什么类型的推广？你怎么去开拓新客源和维护好老顾客？怎么去培养用户推广自己的产品？即使这些都不考虑，你有想过你选的代理产品有没有特征和优势？是不是三无产品，用了会不会生病？会不会有法律风险，需不需要缴税，现在国家对虚拟商城（及网络贩售）的政策是什么样的？即使！！！你想说我就是只想利用点时间从 朋友亲戚！！！ 口袋里赚点买零食的钱，我也想告诉你你付出了什么，才换到了这点钱，（呼应开头的赔本）（道德的事我不想说，每个人有自己的道德标准），第一：那么任何行业都是有门槛的！！有！门！槛！的！（代价一：你想好了被人屏蔽，还在朋友圈落得一个刷屏做微商的笑柄，以后别人一问，啊某某某，原来你还做过微商，被人轻慢的代价了么？？？）第二：任何商业收益都是有成本的！！！有！成！本！的！（代价二：任何只依靠人情做的买卖，本质上都是在透支自己朋友圈的额度（朋友是相互的，当你索取却没有付出的时候，很快就不会再是朋友了。）。朋友不是赚零花钱的工具，他是你分享快乐，抚慰忧伤，互相竞争成长的有限宝贵资源，你确定，你的朋友就要这么消耗掉了么？备注：这个代价太大了，要留心体会朋友的珍贵，当然越老越会感受到朋友的珍贵，比如我这老家伙&amp;hellip;.摔。。。/(ㄒoㄒ)/~~）	综上所述：这是个完全不可行的赔本买卖，不值当投入精力与金钱！！！（特别是金钱，精力换教训。）	如果你真想做，学着去做陌生人的生意，自己去做个自媒体，去圈粉，如果连吸引粉丝他人关注的能力都没有，说明你真的不适合做这个，，还是适合老老实实的去打工去学习，毕竟这个社会就是绝大多数人在给极小部分人打工（你看人家刘备虽然不能打，但是粉丝多啊。。。）	最后，梦想总是要有的，前提是先好好学习（不是要赌那万一实现了的几率）。	————————————周末码代码期间的唠叨，未经过认真校验，所以就不要关注错别字啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%8A%84%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%91%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%8F%90%E4%BE%9B600%E4%BA%BF%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E8%A7%81%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%8A%84%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%90%91%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%8F%90%E4%BE%9B600%E4%BA%BF%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E8%A7%81%E8%A7%A3/</guid>
      <description>2018/08/04 13:58
今日抄新闻：关于《中国向非洲提供600亿支持》的一点见解：第一：专款专用，贷出去的钱，有严格的使用要求，钱其实不是直接给外头，而是让国内公司去那边接活儿，然后钱还是给国内公司。本质上其实是用国内过剩的基建能力去那边换东西，也就是去产能，举个例子：尼日尔阿泽里克铀矿，中国两家企业共持股 62%，尼日尔政府持股 33%；纳米比亚的哈萨博铀矿，中国企业持股 90%，纳米比亚政府持股 10% ；如果还不明白给你再举个例子，光绪年间，英国人瞒着清政府自己掏钱给中国建了吴淞铁路。当时大清还有点银子，自己买下来又给拆了。
至于可以不可以把钱投给买房者，复习下高中政治：商品的价值是由生产这种商品所耗费的社会必要劳动时间决定，商品价格是商品价值的货币表现形态。商品的价值不能自我表现，一个商品的价值必须由另一个商品来表现，并且只能在同另外一个商品相交换时才能实现。而这个“另一个商品”通常为一般等价物，也就是货币。货币作为商品的一种也是受供需关系和买卖意愿影响，举个例子：市场有1W个房子和1W个需要买房子的个体，每个个体有1W货币，当有人向每个个体发放1W货币的时候，在自由的市场，第二天房子就会有原先的1W/栋变为2W/栋达到新的平衡，只要市场中的提供者和需求者没有发生变化，货币的多少变化毫无意义，央行通过不断的印货币，和不断的通过无形有型的资产吸收货币，来维护货币的价值，当然我们是社会主义国家，并不全是自由市场，也有反例，比如火车票，节假日一票难求，因为供需关系和买卖意愿（供应方只能提供有限的产品，需求方需求巨大），且价格锁定，照成买票基本是靠运气，反过来说也就是个人努力照成的影响不大，你并不会因为更努力而变得更容易买到票（当然，真实的现实并不是绝对的随机，有各种路子走动），不知道大家更喜欢哪一种？这些例子比比皆是，比如摇号机动车牌照，深圳的摇号买房，因为后两种不像火车票一样拒绝私人交易，买到就是赚到，转手一买就是血赚一笔，前段时间有个专家说：火车票之所以难买，就是因为太便宜。结果被骂的狗血淋头，嘿嘿嘿，这专家是忘了我们是人民民主专政国家了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E6%9C%88%E4%BA%AE%E8%AF%85%E5%92%92%E4%BD%A0%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E6%84%9A%E8%A1%8C%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%BF%8D%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E6%9C%88%E4%BA%AE%E8%AF%85%E5%92%92%E4%BD%A0%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E6%84%9A%E8%A1%8C%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%BF%8D%E8%A7%81/</guid>
      <description>代表月亮诅咒你
我就不会简单的诅咒，他的所行，暴露了他的愚蠢和嫉妒，如果不出大的意外，他将永难获得幸福，他将在愚蠢与嫉妒的地狱里挣扎，这世间所有好人对他的厌弃，就是他的诅咒，我，在这里，代表这世间好的人们，对你审批，为你定罪，告知你，你的所行，被我们所有人厌弃，从此，你将远离真诚，即使对最爱的人，从此，你讲背负阴暗，即使在阳光下，从此你将有一处被人唾弃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BD%A0%E5%BA%94%E6%98%AF%E4%BC%9A%E9%94%99%E6%88%91%E6%84%8F%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E4%BD%A0%E5%BA%94%E6%98%AF%E4%BC%9A%E9%94%99%E6%88%91%E6%84%8F%E4%BA%86/</guid>
      <description>2015/07/06 09:33
你应是会错我意了，我是在有感而发，不是在单指你发的这个。 我之前说的：坦诚面对自己太难了，就如同我之前有说过，忠于自己太难了一样，我们本身都有着贪念，偏爱，欲望，懦弱，羞耻，这都是我们的本性，就如也拥有，爱、勇气（不是好勇斗狠，那不是勇气）、责任、善良、信任这些一样，但是我们更喜欢欺骗自己让自己相信自己没有贪念、欲望。 加之外部环境的无常和扭曲，我们必然需要靠谎言来重新解析、扭曲这个世界，使之能为我们接受，好让自己不去撞的头破血流。（谎言让世界变的更美好，谎言真好） 谎言变成了习惯和本能。 可我们还有更深的不接受谎言的本能。 所以我们想要坦诚的面对自己。 离题万里，举不恰当例子二三来说坦诚以待太难了。 比如说： 男朋友出轨了，无论精神还是肉体上，只要他有过那么想过：他要娶别人为妻子，他有那么一瞬间确定自己对另一个人的爱比对自己的女友要多，就是！接下来就是要去分析问题的 严重程度和如何处理了，如果男朋友出轨了，无非就是决然离开或者给他一次机会或者放任自流三种选择，普通女生表现就是一直在一二之间徘徊犹豫不决。为什么不去认可这个事实呢，要找些：他喝酒了，他还是更爱我多的（爱这么一种极度自私的也是可以分享的么）他一时鬼迷心窍了，他寂寞了，我对他的关心不够，我胖了对他的吸引力不够，我跟他吵架让他压力大，他没地方倾诉，我也是有不对的地方。为什么要找理由去欺骗自己呢，为什么不敢相信，我那个一直爱着的他变了，他没那么爱我了，我的爱情已经被破坏被摧毁被撕裂了，我那个一次恋爱直到结婚的童话再也不会在我身上实现了。为什么啊？无非是一些面子（不甘心、不服气、不认可自己输了，不承认失败），还有些不舍和怀念，不舍什么？不舍自己的付出，（情感、心力、心思、时间、青春、金钱）怀念什么？他的好（温柔、体贴、照顾依赖、甚至也有金钱房子）。第一种选择太痛太决绝了，好多人选择第二种，关键你能做到么？爱情需要平等、尊严的，他出轨了你怎么平等啊，他践踏了你的爱情你还跟他哪有尊严呢，以后你能做到不去介怀这事么，你能做到不再去怀疑么，你能做到一如既往的信任么？你能忍受住他出轨对自己每时每刻带来的屈辱和痛苦而不因此改变对他的态度么？能不会在吵架、心情低落、崩溃边缘不去拿这个他曾经的错误来攻击他么？等等 等等，有一点不能，只会越来越痛苦。所以纠结个屁啊，就是抬头挺胸，连痂带脓的揭掉，大步向前走。 例如 一个男生在跟一个他有认同有欣赏的单身的非其女朋友认识的女生频繁上接触沟通，这是友谊么？这是简单的友谊么？如果他再遮掩这个女生的存在，遮掩她女朋友的存在，阻挠他的女友和其的接触，这种行为正常么？他为什么会用一些，这只是普通朋友，红颜知己这类理由来掩盖着他贪婪的本性呢？他出轨了么？没有吧，他背叛了么，也没有吧，他意识到这是个危险、难以控制、不普通的关系没？我想 心里有感觉，心里是会明白的。但是他能拒绝这种关系么？他能在跟女朋友关系紧张结果不明的时候还能控制住自己么？另，我不否定男女间纯洁的友谊的存在，但我否定男女间简单友谊的存在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%90%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%90%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</guid>
      <description>2021/08/09
关于成年后继续学习的一些事：
1、时间：时间永远不够，要上班、要玩游戏、要刷微博、要刷抖音、要社交，这些有些是你无法拒绝且必要必须的，有些是精心设计利用你人性弱点，让你不知不觉难以抗拒的。
（这点我还好：1、我不在手机上下游戏已经好多年了而且对此没什么感觉。2、我告诫过自己少刷抖音，然后轻松做到一两周不打开抖音APP，而且也对此没什么感觉，3、唯一的是对微博&amp;amp;微信感觉难以脱离，我怀疑我有一种类似信息成瘾的疾病。）
2、精力：是的，”成年人是这样的“。每天工作挤地铁，你的大脑已经在拒绝工作，就是想做一些简单点、快乐点、放松点的东西。
3、路径&amp;amp;目标：目标，要说定目标是最简单的事了，没人反对吧！路径，本没有路，走的人多了，就成了路，别人的路径和计划不一定适合自己，而要想找到自己的路就是要多走。
4、坚持&amp;amp;面对挫折：放弃和定目标一样简单，过程中还会有很多干扰，而且学习某些情况是走出舒适区，会有很多挫折、会有很多碰壁，会无数次反问自己这样值不值，如果不能消化挫折，很难坚持下去。
5、选择：成年人需要做的事情太多了，能学想学的东西也太多了，要做抉择排序。
能有计划、长期的学习，我做起来很难，很多次放弃，得过且过。但是我却不是很能”甘心“的人，不甘心常常回绕，如火在烧，使我的心境得不到宁静，至死方休。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E4%BA%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%89%A9%E8%B4%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B9%8B%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%8A%BD%E8%B1%A1%E4%BA%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%89%A9%E8%B4%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B9%8B%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%A6%82%E5%BF%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>2022年3月15日
之前，博主@闪光少女斯斯 的一场直播：#女生之间存在真友谊#的微博下我评论到： “歪个题，男女之间存在真友谊么？我的答案是：存在，至少在某个时刻，某段时期，是存在的，不掺杂其它欲望。唯心有物，很多东西你认为它存在，它就存在，你不相信它，它就不存在。友谊、爱情、上帝、国界等，这些抽象于真实之上的，如果用“它们可以对真实物质世界产生影响”来定义“存在”，那么它们都是是真实不虚的。（继续歪个题：我个人认为，友谊、友情，真的很珍贵，不次于爱情，不要因为对方是异性就混杂了友情。） 继续歪题，我想到，“唯心有物”是心学的句教，但我之前了解到的搞名相是大和尚啊，例如：“不是风动，不是幡动，仁者心动”、“身是菩提树，心如明镜台。时时勤拂拭，勿使惹尘埃”、“菩提本无树，明镜亦非台。本来无一物，何处惹尘埃！” 《王阳明四句教》 无善无恶心之体，有善有恶意之动， 知善知恶是良知，为善去恶是格物。
有心俱是实，无心俱是幻； 有心俱是幻，无心俱是实。
心学：有心俱是实，无心俱是幻； 禅宗：有心俱是幻，无心俱是实。 心学：心为实本 禅宗：心为空幻 心学：致良知 禅宗：一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应作如是观。 禅宗：凡所有相，皆是虚妄;若见诸相非相，即见如来。 禅宗：所有皆是名相。名相，耳可闻者曰名，眼可见者曰相。 超验 和 康德的“人类无法精确认知事物”
一切唯心造 缘起性空 金刚经以名相喻空，心经更进一步，舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色。受想行识，亦复如是。
受想行识：感受、想法、行为、见识
有些困难，科学可以解决，生老病死，科学暂时不能解决，宗教可以。
有些时候不能从正面描述，只能从反面描述，比如“无为”不好描述，就描述“有为”。 真心和妄心、本心和本性。 知行合一，禅宗多是知，近于空幻虚妄，心学：传习录里，阳明完善了心学的功夫体系，首先立圣贤之志，然后慎独、克制省察，私欲日减，回归到先天的未发之中。 《传习录》是心学的最重要经典，阳明心学是围绕大学中庸展开论述的，没有儒家四书的基础，是根本读不懂《传习录》的。 易中天曾经总结过，禅宗是以有为求无为；孔子是以有为求有为；庄子是以无为求无为；老子是以无为求有为。
心学继承儒家道统。是以有为求有为的路子
心迷法华转，心悟转法华 相由心生，境随心转，心生万物 应观法界性，一切唯心造。 明心见性，直指本心
这不是孤立和偶然，当人类文明发展到一定程度，会抽象出大量的于真实物质世界之上的概念。如何理解这些概念，这些抽象于真实物质世界之上的概念与物质世界的关系，甚至，这些“抽象于真实物质世界之上的概念”会侵蚀真实的物质世界，会重构我们对真实物质世界的理解，这些都是必然发生的，可惜我没看完罗素的《哲学简史》，在西方哲学和宗教的源流发展中一定也会有相应的概念。但是，在中西方的同时期，先秦诸子和希腊先哲，同时创建出了大量的灿烂思辩火花，我没有证据，但我个人认为，他们是重构了对真实物质世界的理解，几千年前的人们，他们眼中的世界轰然崩塌，又重组成为了一个新的世界。
过了好久我才明白：我需要一个我爱的人来注视我
我们公司有个要求是：“每年必须提供20小时的社会公益活动时间”，通常都是去做志愿者啥的。有一年是去给烈士陵园献花，陵园中有一个影壁上面记录了一些烈士的信息：有十几岁就已经参军几年后牺牲的，有兄弟三人先后牺牲的，有年纪轻轻的连长牺牲的，有无名无姓牺牲的，当时的一个比较被触动的点是，大多数战士牺牲时年龄比我现在还小，有些人的年龄甚至在我眼里就是个小孩。天灾人祸，好似疫情，你没的选。
因为反对既非共和制、又不民主的法兰西第二帝国政权，维克多·雨果被迫流亡海峡群岛，他于1861年11月25日在流放途中写下了这封信，“但我要抗议，而且我感谢你给我提供了这样一个机会。统治者犯的罪并不是被统治者的错，政府有时会成为强盗，但人民永远也不会。”
实际上我认为网络空间有多少能认真讨论交流的可能，比如我说上帝是存在的，你会认为我可能时一个有神论者，实际上需要先定义“存在”，如果用“它们可以对真实物质世界产生影响”来定义“存在”，无需置疑，上帝、国界、爱情、忠诚，这些抽象于真实世界物质之上的都是存在的，所以，稍微的想要认真点交流就需要先确定语义，大家基于一些恒定的概念进行讨论，而很明显，三次握手在日常网络聊天里并不可能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%92%8C%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%92%8C%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>2022年3月25日
对于具备能力的人来说，经验更重要（经验是能力的另一种形式）；对于不具备能力的人来说，知识更重要（学习知识是形成能力的载体）。
（知识是固化的成果，经验是运动的信息）。
一个是客观世界，一个是主观世界。
对于未知的问题，知识更重要。 知识和经验的问题， 例如：”保持平衡“是知识，骑自行车是能力和经验，如果学会了骑自行车，即使十年没骑，再次遇到也会，这就是经验转为能力。对于具备能力的人来说，经验更重要（经验是能力的另一种形式）；对于不具备能力的人来说，知识更重要（学习知识是形成能力的载体）。（知识是固化的成果，经验是运动的信息）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8F%A9%E8%90%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8F%A9%E8%90%A8/</guid>
      <description>A: 你一定得尝试身心投入的喜欢一个人
A: 有点上瘾。
sky: 我知道
A: 我喜欢上了我单位的一个男同事。
A: 我只是喜欢的，不是想睡他。
A: 我不睡他，我心里也很舒服
A: 我也不想打扰他。
A: 我也不在意他喜不喜欢我。
A: 实际上他对我还挺好的。但是他做啥说啥无所谓
A: 我自己喜欢我自己的。
A: 跟别人没关系。
A: 就好像他只是个寄托
A: 放在那里，让我自律
A: 真的是痴迷。
A: 而且我也不跟他聊天，我也没啥，我感觉我每天在脑袋里就能聊
A: 自己跟自己想象中的他聊。
A: 一来一往。
A: 就是每个问题他大概的答案我都知道。
A: 或者就算我不知道
sky: 是存在于精神世界
A: 我可以推算出各种可能性来延伸每个分叉
A: 这样
A: 就是我除了睡觉的时候
A: 都在想他。跟他聊天。
A: 但是他毫不知情，也不用他知情。
A: 我也不找他。我现在也不想做爱睡觉什么的。
A: 我感觉我可能净化了一下我自己
A: 无欲无求，就是痴想。
A: 这种想，让我的上班路下班路即使不听音乐，也变得无比轻松
A: 我在想念这件事上很容易投入，所以走路一个小时我根本不知道路边是啥，凭直觉就到了我要去的地方，甚至觉得路短。
A: 就是啥都不耽误
sky: 一种寄托
A: 总之是好的影响。
A: 不是坏的。
A: 就是我走路一含胸驼背，我一想到他，我自觉就抬头收腹挺胸了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>好像是这几年吧，哎，也不是这两年，是这几年我的一个主要的对自己的改变就是：用“无差”的角度去看很多事情。 很多事情在我眼里已经没有了，好坏和高下和正确与否的区别了。 他们全都变成了选择都不同而已。 「用“无差”的角度去看很多事情，知道找到辨出什么是自己喜欢偏爱的」，与你用什么方式来应对这个世界不冲突，明白自己的偏爱和倾向，和有能力去“入世”。 选择想做就做，选择三思而后行。 “入世”是指这“世间”的倾向和角度。
选择与过去的自己和解，选择永不原谅自己。 选择相信爱情，选择带着镣铐起舞，选择自我约束，相信自由只有存在约束才有意义。 选择丁克，选择沉默，选择不解释，选择放弃，选择坚持，选择忠诚，，选择相信金钱，选择价值博弈体系解释一切，选择相信在价值博弈体系之外还有感情体系。选择相信有纯粹的男女友谊，选择相信男女之间不可能有纯粹的友谊。
不知道我什么变成这样，可能是因为一句鸡汤：“选择决定了我们成为什么样的人”。 或者是我察觉到在漫漫人生路中能自我做出的选择太少也太珍贵了。
2021/11/08
最近无数次在脑海里回荡：“选择决定你成为何人“，但是过去种种，不知选择标准，被欲望、短视、惰性影响做出了错误选择，而更多时候是冇的选择，就这样，我做一些我不认可的选择，成为了一个我自己不喜欢的人。 最近这些年做的比较正确的选择有两个，第一个：早些年猛贷款，在房价不太离谱的时候上了车。第二个：换行半路出家的做了程序员。做对了两个正确的选择让我现在好似不是那么窘迫，但是也做了很多错误的选择，比如没有减肥、没有早点用心护肤、没有学习英语、没有提升学历、在没结果的（错误的）感情上不知回头，这些错误的选择在现在，在未来会逐渐对我饱以老拳给我教训。早些年常常在脑海中回荡的一个词是：”囿于“，外部的限制和内心限制，让人在想前行时举步维艰。那时候在脑海里回荡的是：“虽然不知道想去哪儿，但是不想在这”。 2022/01/04 11:38 前两天跟朋友吃饭聊到单身问题，朋友说：“如果 你是女生或者你的女儿，你会喜欢一个你这样的人么？”我：“这个问题我早有答案。 附上一个很久之前的自言自语【“最近无数次在 脑海里回荡：“选择决定你成为何人“，但是过去种种，不知选择标准，被欲望、短视、惰性影响 做出了错误选择，而更多时候是存的选择，就这样，我做一些我不认可的选择，成为了一个我自己不喜欢的人。 最近这些年做的比较正确的选择有两个，第一个：早些年猛货款，在房价不太离谱的时候上了车。第二个：换行半路出家的做了程序员。做对了两个正确的选择让我现在好似不是那么窘迫，但是也做了很多错误的选择，比如没有减肥、没有早点用心护肤、没有学习英语、没有提升学历、在没结果的（错误的）感情上不知回头，这些错误的选择在现在，在未来会逐渐对我饱以老拳给我教训。早些年常常在脑海中回荡的一个词 是：”国于“，外部的限制和内心限制，让人在想 前行时举步维艰。那时候在脑海里回荡的是：“虽然不知道想去哪儿，但是不想在这”。】 如果一个不喜欢、不认可的人是你的同事、同学甚至是亲戚，你都有办法远离，但这个不认 可、不喜欢的人是你自己本身呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%BE%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%9B%9E%E5%A4%8D%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%96%91%E9%97%AE%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E6%AC%B2%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E5%BE%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E5%89%8D%E5%9B%9E%E5%A4%8D%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%96%91%E9%97%AE%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%A7%E5%A4%B1%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E6%AC%B2%E4%BA%86/</guid>
      <description>从几个方面说吧：有一种可能是生活变的枯燥，或者机械忙碌而导致心灵麻木了。我记得我小时候有极其旺盛的好奇心，好奇新发下的书里面写有什么，好奇收音机、好奇电视天线、好奇磁铁为什么会吸引铁，即使对着一块磁铁玩一天，也毫无枯燥，会引发无穷无尽的幻想。前段时间我在路过一个地铁站的时候，看见地铁工作人员打开一个门，后面是个长长的走廊，我突然意识到，我对这些门及门后的世界不是那么好奇了，也不会迸发出无穷无尽的幻想了，像失去了看《哈利波特》第一集时那种每个门后都有一个无限新奇世界的幻想了。我不知道是每天的机械忙碌，还是日益繁杂的世界，还是被不断刺激变高的阈值，或者是被这个社会物化或者异化，我的好奇心丢掉了很多。我认为只有有着敏锐的好奇心，才会被轻易的挑动大脑神经，让你文思泉涌，喷薄而出。 第二就是要有时间、精力和日常积累，每次想BBB都要赶紧记下来。 还有个就是，我现在很少写（自由而无用）东西的一个原因是，大多数时间都是在写读书笔记、技术文档之类的（有用）东西，现在记忆里是真的不行了，看个书必须要做笔记，反复看，反复总结，耗费了大量的时间。我知道不应该把时间过多的分配给这些（有用）的东西，但是怎么说呢，技术文档还是很好玩，偏心啊。 最后：我认为“我想对这个世界说点什么”，这是本能，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%80%A7%E5%88%AB%E6%80%A7%E6%80%A7%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%80%A7%E5%88%AB%E6%80%A7%E6%80%A7%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E7%88%B1/</guid>
      <description>性别、性、性行为的一些问题和答案（自问自答）
问题1：性欲 与其它欲望的差别？ 性欲与食欲应该是一样的本能欲望，激素波动。
问题2：性行为 与其它行为的区别？ 第一是：健康应该是第一要务。 第二是：性行为是“亲密行为”的一种。接下来是关于”亲密行为“的认知和发生的标准的选择，属于选择问题：与选择忠诚和自由，应没有差别，没有高低之分。（自由派在嘲笑忠诚派愚蠢的放弃人的部分权力甘心成为奴隶，忠诚派在嘲笑自由派不知道献祭、牺牲、信仰、真诚的价值？）。
问题2.1：性行为 的标准？ 自由、健康、平等、安全（甚至都不包含私密，我真是混乱邪恶）
问题3：对异性的认知？ 女性如何看男性，男性如何看女性？ 跟 问题7 合并
问题4：性教育和自我保护？ 在 问题2 基础上需要注意的孩子的保护和教育：私密空间、混乱场所、夜晚，不要对任何可发生性侵害的人有任何基于身份的信任，保持警惕。
问题5：性 魅力与祛魅？
性冲动和性器官相关的东西是否低俗？ 人类低俗的欲望？享乐的欲望？自私的欲望？这些欲望是否是“坏”的东西？ “荤段子”是否【全部】是暗示了色情？物化和亵渎女性？可以是仅仅是拉近关系的行为？ 大姨妈、蛋疼、逼、操是否要直接映射到性映射到“低俗”、“坏”，进而是需要避讳的言语？ （个人结论是：这些“映射”不是必然的，有些类似：“人渣是男人，男人是人渣”，有过不好性经历或者性教育认知的过往，痛苦与性夹杂在一起，打破扭转这种本能映射更难（人有很多本能的感性映射，锋利的刀尖逼近就感觉到恐惧，慈眉善目衣着华丽就本能信任，而因为某些的经历，再次见到类似因素，就映射到痛苦，这是本能的自我保护，但是因为一些经历就放弃一些东西，我总有点儿不服气。） 问题6：对自我的性欲和性冲动与异性的性欲和性冲动的客观认知？
如果鄙夷他人、异性的性冲动和性欲，也会鄙夷自己的性冲动和性欲。 骚、发情、性欲涌动应该中性的。（欲望涌动是本能的，应该是中性的，欲望涌动改变自己的行为应该也是中性的，我只对因为欲望涌动而破坏自己的原则认为是负面的，是不好的。） 问题7：男性女性的认知？ 1、我们都是人 2、我们有相似的认知和情感（关于真诚、真挚、责任、爱） 3、性别的生理差异，会带来自我认知和限制的差异 4、传统文化对性别认知的塑造，带来的进一步的自我认知差异 5、社会的性别的区别的对待，带来的进一步的自我认知差异 6、正视性别差异带了的利益的差异 7、关注仅仅因为性别不同带来的权力和义务的利益差异
问题8：物化男性女性？ 男性不过是“人形自走炮机”？
问题9：对另一半过去的性经历的看法？ 可以跟 问题10 合并。
问题10：应该是没有爱的性行为更“可怖”一些？ 我个人的选择是不支持仅仅因为生理欲望去发生性行为，因为“爱”而发生性行为更被我接受，逻辑是：性行为是亲密行为，亲密行为是在精神足够亲密的情况下才可以发生。（我们应该像保护身体一样保护我们的精神，有选择的允许什么”信息“进入我们的大脑）
问题11：异性朋友的可能？ 先说个人答案是:可能。可以是因为外貌、性格而有异性朋友的，不一定是一定有“潜在想法”，不要“恶意”揣度别人，但需要保护好自己。
问题12：性行为与自尊和自爱、自律？ 好像与暴饮暴食没啥区别，没啥特别影响。
问题13：黄色影片带入周围认识的异性及各种性癖？ 性癖是平等的，（坏事论迹，好事论心）。
问题14：强奸是因为更强烈的性冲动？ 不尊重女性，不克制自己，自私的因素更大，而不是“更强烈的性冲动”，即使不是“性冲动”，这种人也会在方方面面，不同的方式，不同的行为，去不尊重他人，不尊重女性。
最后： 要尊重强烈的情感，性欲与其它人的生理上的“低俗”欲望可以是单纯而美好的，不要异化和扭曲，夹杂太多“后天社会价值“的东西去扭曲它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%83%B3%E8%B7%9F%E6%88%91%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E8%BF%91%E5%86%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%83%B3%E8%B7%9F%E6%88%91%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E8%BF%91%E5%86%B5/</guid>
      <description>想跟我朋友说说近况，从四年前说起吧，那个时候家里在装修，每天跟装修公司斗智斗勇，因为需要在不是自己擅长熟悉的， 时常有身在激流中，身不由己</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%9C%89%E8%AF%9D%E4%B8%8D%E7%9B%B4%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E6%9C%89%E8%AF%9D%E4%B8%8D%E7%9B%B4%E8%AF%B4/</guid>
      <description>有话不直说？
2022年8月10日
我还真想过这个问题：
1、没办法直接表述：比如：没办法描述什么是“空”，佛经里就墨迹一万遍说什么不是“空”，比如：无法直接描述什么是“无限”就描述什么是“有限”。 2、语言是阶层和身份的的一种体现，古今中外，某些“阶层”的人都喜欢说让普罗大众听不懂的“黑话”，例如：在大厂的用“抓手”、“闭环”，留学的用“中英夹杂”，某XXX，用增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，在古文用之乎者也，大家说英文，某群体人使用拉丁文。 3、“专业术语”，特定行业是为了更精确简练的描述、更高的沟通效率而在特定行业约定出特定词语，例如：鲁棒性、幂等、单例、递归。（专业术语与黑话是不同的。） 4、炫技和习俗、文化。 5、纯纯九漏鱼，水平不行，说话颠三倒四没有逻辑。（充斥网络） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E6%88%91%E5%B0%B1-30-%E5%91%A8%E5%B2%81%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%91%E7%9A%84/%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E6%88%91%E5%B0%B1-30-%E5%91%A8%E5%B2%81%E4%BA%86/</guid>
      <description> 还有一个月我就 30 周岁了。 我小的时候是在村里，初中时在乡里，高中在县里，大学去了一个小城市，毕业后去了一个大一点的城市，几年后稳定了一点，又去了北京。这二十多年，我好像一本三流的网络小说，一直在不停的升级换地图（这给了我很多错觉、幻觉）。 好像不知不觉中选了离开家乡的一条路，故乡不断远去，却又未与周遭建立联系，融入进去，时代的巨轮缓缓碾过，似身在激流中，似无根的浮萍，怕未留下痕迹，怕被遗弃，怕丢掉自认为重要且珍贵的东西。自在的乡村，格格不入，摩擦不断茫然的新生活。 初高中毕业，我觉得我那时候，更多一点的是一种扬帆出海的心情，大学毕业更像梦醒、梦碎，被身不由己的往前推着走了一步，步入一个被厚重迷雾笼罩的梦境。 很长一段时间都不能接受自己是个色批和性欲。 有过几次幡然悔悟：“我觉得这是一种没有结果的梦。”有点类似：“然后突然有一天就不爱了，完全不爱了。” 感觉年龄越大越难以接受其他人，建立信任，互相融入生活，了解过去，了解想法习惯倾向，大家都有了一些堆积的过去，愈发变的奇形怪状，顽固难改，仿佛走入了一个越发偏僻的小径，更难遇到同路的人，也没有年轻的时候的冲动，想想都觉得好麻烦。 精神ED了，啥都觉得烦。 小时候的我，一定认不出来，也理解不了，现在的我，想不到30岁的我是这样的石某人。 偶尔会有一种：“我怎么就这样了？”的疑问。 有过随波逐流，有过放纵堕落，有过一些羞耻到想杀了当时的那位自己的事。 前段时间尝试 咖啡 + 牛奶 ，试过之后的结论是：我还是喜欢单纯的咖啡那复杂的苦味，加了牛奶就会被柔和掉所有细节。小的时候的我应该会对一个人会喜欢“复杂的苦味”嗤之以鼻。 缺乏勇气，我害怕面对结果，很多事，觉得自己还没有准备好，不敢面对接受结果，将很多事置于悬而未决的状态。错过很多。 我觉得，我现在活到30了，还是需要找点东西深入一下，否则人变得空心了，我怕空心的自己会随意堕落。 小的时候我就知道我是个懒鬼，就知道我不是个很主动积极的人，也不是一个爱主动积极的人 ，不过是我比较能委屈自己，知道取悦迎合而已。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
