<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>他人存档 on Save Load</title>
    <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/</link>
    <description>Recent content in 他人存档 on Save Load</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E8%BF%99%E5%87%A0%E5%A4%A9%E5%81%9A%E5%B0%81%E9%97%AD%E8%A7%84%E5%88%92%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%91%A9%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E8%BF%99%E5%87%A0%E5%A4%A9%E5%81%9A%E5%B0%81%E9%97%AD%E8%A7%84%E5%88%92%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%91%A9%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B/</guid>
      <description>这几天做封闭规划的奇葩事儿跟你们总结一下：
1、这些人坚信现在的f腐是zz斗争，是铲除异己。
2、觉得现在是倒退，无限怀念hw十年。我一脸好奇：“你们说得对，那十年确实很好，就跟飞国际航线的机组，觉得三十年前好一样，他们从外国飞回来的时候，可以带洋货回来，自用也可以买卖赚钱，在国际航线机组人员看，我国其实不是倒退十年，而是倒退三十年，是不是这个意思？”专家：“那话不能这么说。”“那该怎么说？您教我一下？”
3、坚信票选制是好的，因为全世界有更多国家在用这种方式。我：“可是这里大部分是失败的国家。”专家：“那也不可否认的是更多人在用这种模式，更多人用一定有他合理的一面。”我：“所以制度的目的不是为了结果，而是为了制度本身？那你们坐在这里那么辛苦干活为了啥？是为了工作本身而不是为了报酬？那干嘛不打报告给人力说下个月义务干活，别发工资了？”
4、做宏观研究也很从众，把市场上的普遍观点，比如把各路券商的研报，收拢在一起，然后东拼西凑后，搞出一份报告。
5、问他们知道不知道mz与zy其实概念上矛盾的，西方人的mz是多数人暴z的意思，所以制度建设上要千方百计预防这种倾向，他们一脸懵逼。“你们知道托克维尔就很反这种mz吗？等等，我还是不难为您了，这个问题你们别回答了，换一个，您知道托克维尔是哪个国家的吗？代表作有哪些？”
6、他们无法理解“西方如果有主义的话，归根到底只有一种，就是zy主义”。跟他们说“你们最向往的美国，其实政治制度是很反mz的”，他们不信，甚至连什么是选举人团都不知道。“你们知道你们欣赏的美国国父们设计制度的时候，也千方百计预防你们欣赏的mz吗？他们称之为民粹。你们看过《联邦党人文集》、《联邦论》还有《汉密尔顿传》吗？什么？没有看过？那我跟你们说不上话了。”
7、他们不知道西式zy主义所推崇的个人主义，本质是对千年zj压迫的反抗。提到zj，他们的第一反应是中国人没信仰。
8、他们不知道美国的关税历史，不知道美国退出国联、割裂世界贸易体系，间接导致了二战；不知道美国在欧洲战场上，其实是下山摘桃子的；不知道直至1950年前，美国一直都是高关税壁垒、高贸易壁垒，所以不懂得“孤立主义”。我笑了。
9、他们坚定地捍卫比自己更富上百倍万倍的人的财富，认为这是他们的奋斗所得。同时认为咱们国家应该像美国一样征收遗产税。我：“美国的遗产税其实有很成熟的避税方式，其实这个制度并不管用。”行研员：“那起码有一套这样的制度啊，如果连制度都没有如何避免阶层固化？”他似乎忘了前面还挺热衷捍卫富人的财富。
10、他们觉得如果我们和美国打战，应该是先上常规武器的，无法理解我这种上来就要甩30个氢弹是什么意思。“为什么上来就要核武器？至于到那一步吗？”他们无法理解大国战争是你死我活的，就该上手甩氢弹甚至连美国已经没有现役氢弹都不知道。
11、行研员觉得扶贫是违背市场规律的，如果赚钱的话，市场自然会去扶贫。如果市场不扶贫，那么扶贫就是错的。行研员是湖南农村出身，和这群专家一样，都有农村生活经历，但现在坚信市场是对的，然后急切想抛弃他们的农村老乡。
12、我跟他们讲商品和货币的关系时，他们下意识地认为这是马列主义的观点，是洗脑。我只能微笑地告诉他们，“不，这是市场经济鼻祖亚当斯密的观点，是美国经济学家、诺贝尔奖获得者弗里德曼的观点”。这些人连《国富论》这类经典都没通读过，就可以服服帖帖地崇拜市场；同样，连马列主义经典都不知悉，就有勇气抨击别人是被洗脑了，也不知道谁的脑子被洗了。连亚当斯密和弗里德曼的思想都打不过，怎么就敢叫阵马列？无知者无畏？
13、他们抨击红x代，但无视美国子承父业当总统、妻承夫业选总统，还觉得那是美国人民自己的选择。
14、崇尚西式zy的他们，却连个车胎都不会自己换，这种人如果在美国广袤的中部开车爆胎，该如何实现自己自己的zy？而且只许他们zy，却不许森林的树木zy。 专家：“瑞士的森林可好了，很美，很整齐，你看我们山上那些树长得乱糟糟的。” 我；“瑞士海拔高、纬度高，气温低，森林树种的多样性较低，树种少，藤本、草本少，大型裸子植物多，自然看起来整齐。深圳更温暖，森林树种的多样性更高，看起来乱也很正常，而且多样性高的森林，其实有更强的抗病能力和稳定性。”
15、动不动就怪gcd，比如说自己没做好风控的情况下，逆周期扩张，吃了一波坏账，怪gcd体制，可是你们都是一个自诩为市场化金融机构的风控人员诶，甩锅姿势不能这么优雅的。
16、安排工作后，属下交差，原稿不满意，提了新要求，发回重改，然后看了修改稿之后发现把原稿的内容改没了，就来一句“我让他改东西，他就把原来有用的全改了，唉，中国人容易走极端”。话说自己工作没沟通好，是可以甩锅中国人的？欧洲那种不是无政府就是法西斯，看来还真是中庸极了。
17、群里分享明年基建计划，一阵预期明年经济差，政府在兜底。我：“巴菲特抄底美股和美油，是嗅觉敏锐而不是资金自救，而我国在低成本时搞基建扩张，就是被迫刺激经济？为什么双重标准？”
18、另外一个差别是，他们都是gcd员，而我是d外人士。[微笑][微笑][微笑]
附：鉴于60后、70后、80后抗议，我改一下第18条。有人质疑我为什么不讲道理，任意拉黑，拜托，讲道理是双向的。还有人在这个吐槽贴上寻找什么成体系的逻辑，你们该去找老师上课，而不是看我吐槽。mmp，睡觉去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>有时候别人会问，你为什么要这么拼呢？平平淡淡的日子不也是一生吗？ 对不起，我不想和无知庸碌的人为伍，我不愿跟审美低下的人同行，我不能与道德缺失的人作伴。 所以，就得往上冲。 盘古开天的时候，清而轻者上升为天，浊而拙者下沉为地。 美好在上面，不美好在下面。 为什么一定要去一线城市啊，为什么去北上广深啊，因为我想撞的是山，不想撞的是墙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>作者：AI Fuzz 链接：https://www.zhihu.com/question/20518940/answer/233132972 来源：知乎 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
人生的意义
因为意义是外物赋予的，而人生的本质，不能由他人决定，也不由物化的标准评判。人并不是某种标签或者集合，主体的每一种行为，无一不昭示其本质，故其不籍意义而存在。
我不为什么东西而生，也不为什么东西而死，不需要任何标签化的认同，不作为什么而存在，不需要任何标签化的定义，不需要任何标签化的解释。
不自信的一个特点是：被看低、嘲讽，拒绝后内心会非常抵触和敏感、沮丧。
喜欢就改变它，仇恨就超越它
（改变他的原因是他不可能完全符合内心的标准？还是因为自私？当时很理解这句话，现在有点不理解了。。。 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%BD%95%E4%BB%A5%E8%90%A7%E5%A3%B0%E9%BB%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E4%BD%95%E4%BB%A5%E8%90%A7%E5%A3%B0%E9%BB%98/</guid>
      <description>首先我没有看过电视剧也未曾看过原著，纯粹是吐槽来着，玻璃心退避。不是顺口就好了啊，不是对偶就好了，只求对偶那是对联啊，这是这句东西犯的错：孤平仄、半文半白（既然是现代汉语用法啊！）、虚词多余实词、形容词强行做动词，你考虑过人家“默”的感受么？意向强行组合、，还有这么多乐器我都没见过真的，其实我真是一个没见过世面的逗比。大众文学么、矫情么，网文么，不能要求太多，毕竟谁没个青春啊，谁没点情怀啊（我确定罗永浩是个SB）。我不是对它要求太对，是社交平台被刷屏（长期）不爽啊，好烦这种存在感太强的东西。琼瑶奶奶都不敢拽古文，现在这些小屁孩哪来的胆子啊，无知者无畏啊？我是不是要鼓励这种二x精神啊。文法、对偶、格、律、音律。还不如：不悔梦归处，只恨太匆匆。以下还有我整理的网友吐槽。如果说平仄，（仄平平仄仄，平仄平平仄—不是律句，连靠近点古风平仄都不能！）今天天气真好啊。周杰伦当年感觉水平一般还能拽出几句古文来，好像有一句rap；胡言岂一派，风生谈笑中。竟然感觉甩这这感觉甩这几条街了，（不要提许嵩，提它我会疯）、天王盖地虎，宝塔镇河妖也比这强啊。1既然牙已洗，何以又吃馍？2、天网恢恢，地塞米松， 寻道南山，盘尼西林。
安非他命，如是我闻，
镜花水月，诺氟沙星。3既然琴瑟起，何以笙萧默？
感觉文学界，还要学习个。
人生的经验，作为一长者；
西方的国家，哪个没去过？
我和华莱士，谈笑在美国！
就有一个好，你们这作者；
但是编口号，图样图森破。
是什么意思，你们来问我；
我的解释权，也很重要的！4、当郭德纲那首著名的诗
一去残冬晓日红，三杯泪酒奠苍穹。
鸡肠曲曲今何在，始信人间报应灵。
被网民们称作打油诗的时候，我有一位慧眼爱德纲的学妹义愤填膺地指出，
“那些说它是打油诗的长眼了么，这明明是首七绝”。
向来热爱学妹和祖国花朵的我忍不住想要端正一下学妹的语文基础常识，劝她道，
“其实吧，管它叫打油诗已经算是给面子了，因为打油诗都要求第二、四句押韵呢。至于七绝，不是我说啊，格律实在是太严格了，咱还是不高攀这名号了吧。”
学妹说。。。。
“呵呵哒。”
然后把我拖黑了。
“哎学妹，等等啊学妹！学长改答案还不行么？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%85%B8%E5%9E%8B%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>微博上出现最多的典型逻辑错误
不管你罗列什么逻辑，它们都必须遵循自身的规律。违反者有二：一，逻辑思维不清晰。二，有意而为。它在不同的时间与空间里，能产生核聚，亦能发生核爆。这些错误包括：偷换概念、偷换论题、自相矛盾、模棱两可、循环定义、同语反复、概念不当并列、因果倒置、循环论证、难于推理其逻辑思维等。如：排中律的逻辑要求是：对于是非问题必须作出明确而肯定的回答。否定了其中的一个，就必须肯定另一个。否则要犯“两不可”的逻辑错误。但当下人们并不在意这些错误，因为这些错误在特定的条件下，会带来难于估量的利润和不可多得的利益。
让我们来看看而写错误的本质是什么吧。
1.同语反复 例如：乐观主义者就是乐观地对待生活的人。
2.循环定义
例如：如果把丈夫定义为妻子的爱人，那么，妻子就是丈夫的爱人。
3.概念不当并列
例如：音乐分为古典音乐、乡村音乐、流行音乐和民族音乐等。
4.偷换概念
例如：司马光说：“我要去看花灯。”
司马光夫人说：“家中这么多灯，何必去看？”
司马光夫人说：“我要去看游人。”
司马光说：&amp;lsquo;家中这么多人，何必出去看？&amp;rsquo;
5.转移论题
例如：“我以为中学生没有必要学习地理。整个国家的地形和位置完全可以和这个国家的历史同时学习。我主张可以把历史课和地理课合并，这样对学生是方便的。”
6.自相矛盾
例如：“这件事情我没有问过，只是侧面了解一下情况，提点意见，仅供参考。”
7.两不可
例如：“这篇文章的观点不能说是全面的，也不能说是片面的。”
8.以偏概全
这是不正确构造简单枚举归纳推理时出现的逻辑错误。
9.循环论证
这种错误发生在一个论证中，论据的证明需要依赖前提的情况。
10.倒置因果
例如：为了加快我国的发展，必须大力发展航天工业。因为在发达国家，航天工业发展很快。
常见逻辑错误例析
摘要：逻辑有其自身的规律，如果违反其规律,人们的思维就会出现错误.常见的逻辑错误有偷换概念、偷换论题、自相矛盾、模棱两可、循环定义、同语反复、概念不当并列、因果倒置、循环论证、推不出等。
逻辑的规律：
逻辑有其自身的规律，不管使用什么概念和命题，进行何种推理和论证,都必须遵守最基本的逻辑规律.
否则，人们的思维就会出现错误。常见的逻辑错误有偷换概念、偷换论题、自相矛盾、模棱两可、循环定义、同语反复、概念不当并列、因果倒置、循环论证、推不出等。
一、偷换概念、偷换论题
在同一思维过程中，每一个思想必须与其自身保持同一，这是同一律的要求。可用公式表示：A是A，A表示 一个概念或命题。一个概念反映什么对象就反映什么对象，在同一语言环境中，它不能既反映这类对象，又反映彼类对象。在概念上有意识地违背同一律的要求而出现的逻辑错误,逻辑上称之为“偷换概念”.
其特点是有意不明确某个概念的含义，进而在这个概念中塞进新的含义。商家“买一赠一”的促销广告，玩的就是“偷换概念”的把戏。两个“一”的概念内涵大不相同，“买一”的
存储设备上的逻辑错误：
“一”是你要买的东西，比如：一件西服，“赠一”的“一”，如果你也理解成一件西服，那就太幼稚了。这个“一” 有可能是一根领带或一个精美的袋子而已，决不会是一件西服。
在概念的运用方面，有的人是不了解某个概念的确切含义，以至在后面运用这一概念时改变了这一概念的含义。这种错误叫做&amp;rsquo;混淆概念&amp;rsquo;。
同一律还要求，在同一思维过程中一个命题肯定什么就肯定什么，否定什么就否定什么。一个命题必须具有确定的“真”、“假”意义。我们把不自觉地违背同一律的逻辑错误称为“转移论题”。其表现为在说话或论述中，把所要说明或论证的问题无意识地变成了另外的问题。比如小孩子讲话，前言不搭后语，即属于此。
对于在命题上有意识地违背同一律的要求而出现的逻辑错误，逻辑上称之为“偷换论题”。其表现是有意识地改变论题内容，偷梁换柱，从而达到某种目的。例如清朝时，某一书生坐于高台之上读书,台高风大,吹得书页哗哗乱翻，书生随口吟出两句诗：“清风不识字，何故乱翻书？”居心叵测之人有意歪曲“清”字的含义，诬陷书生讽刺清廷没文化，犯了大不敬罪。
二、自相矛盾
在同一思维过程中，两个互相矛盾或互相反对的思想不能都是真的，其中必有一个是假的，这是矛盾律的要求。可用公式表示：A不是非A，A表示一个概念或一个命题。一个概念不能既是它，又不是它，就好像一个人，不能既是人又不是人；一个命题不能既肯定某一对象又否定这一对象。违反矛盾律的要求而出现的逻辑错误，称之为“自相矛盾”。比如那个著名的卖矛与盾的楚人的笑话：他夸口自己的盾非常坚实，任何东西都不能穿过；又夸口自己的矛锐利无比，能刺穿任何东西。他犯的错误就是典型的自相矛盾。再如有人说“一个月来，这个问题时刻缠绕着我，而在非常繁忙或心情非常好的时候，我又暂时抛开了这一问题，顾不上去想它了。”既是“时刻缠绕着我”,就不会出现“顾不上去想它”的情况说话人也犯了“自相矛盾”的错误。
三、模棱两可
两个相互矛盾的思想不能都是假的，其中必有一个是真的，这是排中律的要求。可用公式表示：A或者非A，A表示一个概念或一个命题。在同一思维过程中，如果A不反映某一对象，那么非A便反映这个对象。比如这个人是学生，他要么属于“中专生”，要么属于“非中专生”，二者必居其一，不能同假。
任何命题或者肯定某对象具有某种情况，或者否定某对象具有这种情况，二者必居其一，两个相互矛盾的命题不能同假。它要求在两个相互矛盾的思想中，必须旗帜鲜明地承认一个是真的。如果违背了这一要求，既不承认这个，又不承认那个，含混模糊，那就犯了“模棱两可”的逻辑错误。由于这种逻辑错误的特征是对两个相互矛盾的思想都予以否定，因此，又有人把这种错误称为“模棱两不可”。
楚人夸口自己的矛与盾，当别人反问他：用你的矛穿你的盾如何时，他既没有做出“我的矛能穿过我的盾”的回答，也没有回答“我的矛不能穿过我的盾”，这就表示他既否定了A又否定了非A，从逻辑上讲，他的沉默就违反了排中律。也就是说，楚人回答任何一句都违反了矛盾律，一句不回答又违反了排中律。 当人们对一组矛盾的命题缺乏足够的认识时，不能明确地肯定什么或否定什么，这种情况不能诊断为违背了排中律。比如“火星上有生命”，“火星上没有生命”，这是一组矛盾命题。虽然其中必有一真，但人们却不能明确表态。另外，对于不是矛盾关系的概念或命题，都加以否定，也不是违反了排中律。如“今天不会下雨也不会下雪”。“下雨”或“下雪”不具有矛盾关系，所以可以同时否定。
四、循环定义、同语反复
定义是揭示概念内涵的逻辑方法，就是用简明的语句概括地说明对象的本质属性。定义由被定义项、定义项和定义联项三部分组成。被定义项就是通过定义来揭示其内涵的概念；定义项就是用来揭示被定义项内涵的概念；联结被定义项和定义项组成定义的概念是定义联项。下定义有一定的规则，它要求定义项不能直接或间接地包含被定义项。如果直接包含被定义项，那就犯了“同语反复”的逻辑错误；如果间接包含被定义项，那就犯了“循环定义”的逻辑错误。例如“顶针就是一种运用顶针手法的修辞格”。用“顶针手法”去说明“顶针”，这等于什么也没有说。这一定义就犯了“同语反复”的错误。再如“如果把‘奇数’定义为‘偶数加一’，那么‘偶数’是‘奇数加一’得到的数”。用“偶数”解释“奇数”，用“奇数”解释“偶数”，这一定义就犯了“循环定义”的错误。
五、概念不当并列
概念并列问题属于概念划分的范围。所谓划分，是明确概念外延的逻辑方法，即依据某一概念，把一个属概念分为若干子概念。划分由三部分组成，即划分的母项、划分的子项和划分的标准。其中，被划分的对象称为划分的母项；从母项中划分出来的概念，称为划分的子项；划分的依据通常是事物的某一属性，称为划分的标准。在对一个属概念进行划分时，可以把划分后得到的子概念作为母项再进行划分，这称之为“连续划分”。不管把一个概念划分成多少层次，每一次划分都必须遵循划分规则，即在一次划分中必须遵循同一个标准。根据不同标准划分的概念不可以并列，如果在同一次划分中并列了不同层次的概念，就会犯“概念不当并列”的逻辑错误。例如“我喜欢读外国作品、古典作品、小说、散文、唐诗等”。这句话对作品的分类用了多个标准，它把用不同标准划分的概念并列在了一起，犯了“概念不当并列”的错误。
六、因果倒置
因果关系是事物之间普遍联系的一种方式。如果一个现象的存在必然引起另一种现象发生，那么这两个现象就具有因果关系，其中，引起某一种现象产生的现象叫做原因，被引起的现象叫做结果。原因和结果在因果链中是相对的，此事的结果可能是彼事的原因，但就这一对因果来说，它又是绝对的，原因就是原因，结果就是结果，既不能倒因为果，也不能倒果为因。例如，19世纪英国有一位改革家发现,每个勤劳的农夫,都至少拥有两头牛；那些没有牛的，通常是些好吃懒做的人。因此，他的改革方式便是国家给每一个没有牛的农夫两头牛，这样，整个国家就没有好吃懒做的人了。这位改革家就犯了因果倒置的错误。农夫因勤劳才拥有两头牛，不是因拥有两头牛而变得勤劳。这种改革的结果自然还是勤者自勤，懒者亦懒。
七、循环论证
论证就是用几个真实命题确定另一命题真实性的过程。论证有一条重要原则，
避免组策略逻辑错误
即论据的真实性不应依赖论题的真实性。论题能否确立依赖论据的真实性来论证，如果论据的真实性反过来以论题的真实性为依据，那就等于什么也没有论证。违反这一规则所犯的逻辑错误，称为“循环论证”。例如，曾经有人反对哥白尼的太阳中心说，他们认为宇宙是有限的。其论据是宇宙在一昼夜之间绕地球一周，而论据的真实性又依赖“宇宙是有限的”这一论题（因为如果宇宙是无限的，就不能理解为什么无限的宇宙能在一昼夜之间绕自己的中心——地球运转一周）。这就犯了“循环论证”的错误。
八、推不出
论证的另一条重要规则是要求从论据出发能合乎逻辑地推出论题，即论据和论题之间要有必然的联系。
违反这条规则就会犯“推不出”的逻辑错误。有以下几种常见的情况：
1.推理形式不正确
从论据不能必然地推出论题。例如：“他近视得很厉害，一定很聪明。”“近视”跟“聪明”之间没 有必然的联系，我们不能以近视为依据，证明他是否聪明。这个论证实际上运用了如下推理：
所有的聪明人都是近视眼，
他近视得很厉害，
所以，他一定很聪明。
这一推理违反了三段论的推理规则：中项至少要周延一次。两个前提中的“近视”，表述方式都是肯 定的，均不周延，所以这个推理形式是无效的。
2.论据和论题毫不相干</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%86%99%E4%BA%86%E5%87%A0%E8%A1%8C%E4%BB%A3%E7%A0%81%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E9%9C%8D%E9%87%91%E8%B5%B0%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%86%99%E4%BA%86%E5%87%A0%E8%A1%8C%E4%BB%A3%E7%A0%81%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%83%B3%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E9%9C%8D%E9%87%91%E8%B5%B0%E4%BA%86/</guid>
      <description>写了几行代码突然想起来霍金走了。
当然这没什么特别伤感的，他不是我爹我也不特别崇拜他。伤感是因为他是那个旧时代的东西。
旧时代是什么意思呢？就是互联网的信息革命还没有开始。那时候人活的，相对现在这个时代而言，可能相对无聊一些；因为没有智能手机，没有朋友圈和微博，没有Google搜索，Youtube，没有吃鸡游戏或者吃其他什么。
那时候人的时间都挺多的，但堪称珍贵的信息很少，可能是一本逻辑学，一本罪与罚，一本罗马帝国衰亡史，一本APUE或者龙书，一本艺术哲学，诸如此类；就是说这些书也是那些旧时代的有很多时间的人，很专注的思考和写作的；后面的人同样专注的看。
你想霍金有那么不错的成就，一定程度上是因为他不能动弹，只好锻炼他的脑袋打发时间，认真思考了很多问题，当然不是所有的残疾人都成了物理学家，但那个旧时代，信息还是稀有品的时代，人们普遍的value它。
在90年代的互联网诞生的时候，求知若渴的人们有着非常好的愿景；信息将会自由流动了，似乎很快世界上人人都很容易成为大师——你不再会因为找不到一本书而埋没你的才华。
互联网20多年过去了。信息泛滥了，贬值到一钱不值——只剩一些骗子们在向傻子们兜售付费阅读。
但同时人们的时间突然都没了，忙着刷微博和朋友圈，前端后端一个月开五场会，唉，哪有时间坐下来看看离散数学；春天秋天要郊游了，不能辜负性爱和美食。
我曾经想是不是因为世界大了，人们突然变得挑剔了，所以看不见大师了；但是感觉不是，那些在旧时代里如笋生三年一般积淀下来的人在越来越少，一个个的离去，剩下的张牙舞爪的人们，跟你我一样普通。
岁月浓缩的精品，是无可替代的。互联网正在让社会和它的缔造者的愿景背道而驰。一个新文盲时代在蓬勃兴起，各行各业，你再难看到那些勤学苦练至高山仰止的人。
上帝和人类开了一个玩笑。他就知道人类从来不会懂得珍惜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%AE%80%E6%98%8E%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%AE%80%E6%98%8E%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>存在主义简明笔记
作者：子小孙 江左乱弹 2020-02-23 17:38
链接：https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2MzA2NDUwNQ==&amp;amp;mid=2649195026&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=4662ddd24d89a1d6a6c6cadaa9611caa&amp;amp;chksm=f252bcc4c52535d2b9c553b36dc8d94496eaf849f2b7f4890719e64246a4a241ac571865f7b7&amp;amp;scene=21#wechat_redirect
来源：微信公众号
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
01 存在先于本质 先有存在，后有意义。在事物存在之前，并没有一个它应该存在的意义。意义是被后天赋予的。抽象来说，实然之前，并无应然。
02 上帝死了 在人类存在之前，并无存在一个先验的绝对的永恒的意义。人类存在的意义是自己赋予的，而非上帝。上帝无法定义人类是什么，无法指导或规定人类应该做什么。因为对于人类而言先有自己的存在，而后才有上帝的概念。是人创造了上帝，而非上帝创造了人类。
此处的上帝可解释为“一切所谓的应然之物”：道德、伦理、规范、制度、法律等等。先有人类，后有道德。当两者冲突时，遵循人性，摒弃道德。最本能的，最道德，最人性。
03 道德就是偏好 通俗的讲，你喜欢一个人，先有了你喜欢ta这一事实，而后才有你喜欢ta的各种理由。这些理由是你用来说服自己，以使得自己喜欢这一事实有理有据。
道德亦然。你认为它是道德的，是因为它符合你的价值观和逻辑链，或者说“偏好”。
尼采：不存在道德现象，只存在对现象的道德解释。
04 人是自由的 既然上帝死了，道德只是偏好，那么人就是自由的。没有什么是应该做的，也没有什么是不应该做的。
陀思妥耶夫斯基：一切都是被允许的。
尼采：在任何情况下都不存在什么必须要去做的事。
05 自由就是选择 自由不是绝对的。人的自由是选择的自由。人不能选择自己的出身，但是可以选择自己的活法；人不能改变必死的结局，但可以选择以怎样的态度来面对死神。
《黑客帝国》neo：这是我的选择。
《哈利波特》邓皇：定义我们的不是我们是谁，而是我们的选择。
06 人对自己负责 人有选择的自由，不同的选择会导向不同的结果，因此人要对自己负责。假设人没有自由，或者说人的选择对最终的结局没有任何影响，那么人就不对这结局负有责任。因为他对最终结果无能为力。
反过来说，如果一个人知道自己清楚地知道自己在选择什么，且明白该选择可能导致的结果，并且愿意去承担这个结果，那么他做何种选择都是可以理解的。因为这时的他是自由的。该选择可以是先放鸡蛋还是番茄等无关紧要的问题（我为什么要举这个例子？），也可以是反社会反人类的选择。
07 焦虑的本质 人有不同的的选择，不同选择会导向不同的结果，并要对最终结果承担责任，所以人是焦虑的。焦虑，可视为选择恐惧症。
尼布尔祈祷文：赐我平静，去接受我无能力的；赐我勇气，去改变我能改变的；最后赐我智慧，去识别两者的区别。
08 世界是荒诞的 既然存在先于本质，那么意义就是一种人造之物。所有维系人类发展的使命感、荣誉、爱都是人类用来自欺欺人的发明。人类社会是空中楼阁，它唯一的支点在于信仰。宗教是信仰，政治、经济、文化也是信仰。货币是信用。国家和人民的概念建立在讲好故事的基础上。
无意义才是人生的本质。无意义，也就是无根据，荒诞。
加缪所说的唯一严肃的哲学问题，其实应该解释为：在认识人生的荒诞和无意义后，如何重新确立信仰，以自欺欺人地活下去。
尼采：重估一切价值
09 天上天下，唯我独尊 重估一切价值，这事我觉得王阳明做过。史称“守仁格竹”。格竹时的王阳明尚未通透，观花时的他倒通透了：你未看此花时，此花与汝心同归于寂。你来看此花时，则此花颜色一时明白起来。两者的区别只在于“有我与无我”之境。万物皆备于我。
释尊诞生时，向四方行七步，举右手而唱咏之偈句：天上天下唯我独尊，今兹而往生分已尽。
重估一切价值的标准，只在于我而已。人类存在，上帝就死了；我一存在，人类就死了。万物必须通过我的意志来对我产生作用。
人生并不是网游，而是一场单机游戏。只有我一人是玩家，其他都是NPC。
10 世界是意志的 《不能承受之轻》中有这样一句问答：muss es sein? es muss sein.
非此不可吗？非此不可。
既然“尼采说在任何情况下都不存在什么必须要去做的事”，那又为什么非做不可呢？既然去做一件事情没有意义，没有必须去做的依据，为什么偏偏又去做了呢？世间的很多事情其实都处于可作不做之间；许多事情你去追问一句为什么，会发现其实并没有为什么。你做了，只是因为你乐意。俗话说“千金难买我乐意”。
没有值不值得，只有愿不愿意；没有可不可以，只有想不想要。（如果你一定要说，我想要啊，但是我买不起啊。请参见“人的自由是选择的自由”）
这个我乐意，就是叔本华和尼采说的“意志”。所有的一切都是意志的具象化。
11 自我和本我 既然重估一切价值的标准只在于我的意志，那么加缪的哲学问题是否就迎刃而解了呢？其实难题才刚刚开始。
认识你自己，本身就是个大难题。
什么是我？哪个是我？人是否具有自由意志？
自我？本我？超我？
后面的还没整理好，今天先到这里吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%BE%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E5%89%8D%E6%88%91%E5%AF%B9%E7%84%A6%E8%99%91%E7%97%87%E7%9A%84%E7%97%87%E7%8A%B6%E6%8F%8F%E8%BF%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E5%BE%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E5%89%8D%E6%88%91%E5%AF%B9%E7%84%A6%E8%99%91%E7%97%87%E7%9A%84%E7%97%87%E7%8A%B6%E6%8F%8F%E8%BF%B0/</guid>
      <description>2018/12/15 17:00
第一组：头晕，出虚汗，心悸，心跳过速，大脑昏沉，会以为是心脏病发作。 第二组：头疼，胃疼，特定部分疼痛，部分肢体颤抖。 第三组：失眠，反复失眠，基本上废了一两个小时刚睡着，然后一睁眼，刚睡了一小时，人整个都要疯掉了。 第四组：失去时间感官，开始有“不真实的感觉”，一夜过后没有“睡了一觉的感觉”。 第五组：会突然暴躁，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E7%88%B1%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E7%88%B1%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88-/</guid>
      <description>作者：adg9q 链接：https://www.zhihu.com/question/444126370/answer/1743255025 来源：知乎 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
作者：知乎用户链接：https://www.zhihu.com/question/444126370/answer/1743255025来源：知乎著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。#爱#今天追本溯源的说一下爱这个概念。如果你有英语基础，对深入的理解这个概念会大有好处。下面是拉丁文版本、英王钦定本和中文和合本的对照。这三个版本本身有无数的小版本差异，我们这里不去打这个口舌官司，只看最显然的大局。为什么要选Bible？因为我们现在在东亚所谈的这个“爱”的概念，不是一个本来直接存在于东亚文化里的原生概念，为什么选择这三个版本？这个拉丁文版本，是基督教被立为罗马国教后确立的正典版本。带着你们一个词一个词的过一过。我先说明一下——我并不专精拉丁文，也并不主张你们以这里的答案为标准答案，因为与其说断言文字的原意就是如此，不如说这些是我个人的理解。Caritas patiens est, benigna est.Charity suffereth long, and is kind.爱是恒久忍耐，又有恩慈。patiens。这是“病人”吗？这是耐心。专指忍耐痛苦的耐心。也因此，会将忍耐病痛的人称为patient。suffereth - surffers - 受苦Caritas non aemulatur,charity envieth not;爱是不嫉妒envieth - envy - 嫉妒non agit perperam,charity vaunteth not itself,不自夸non inflatur.is not puffed up.不张狂inflatur - inflate - 膨胀，给轮胎充气。5 non est ambitiosa,doth not behave itself unseemly,爱是不做害羞的事ambitiosa - ambition - 野心爱没有野心。这句被英王钦定版翻成了doth not behave itself unseemly。拉丁文版是由修士一天祈祷几个小时，然后在精神和肉体的巅峰提笔抄几个词在羊皮卷上，这样抄若干年才出一本的东西。是给各个教区座堂的镇殿之宝。詹姆士王版本是印刷机像印报纸一样印了准备发给基本不识字、只会说英文白话的老百姓当报纸读的通俗读物。英王钦定本和莎士比亚作品一起奠定了现代英语的根基——实际上前者的作用更为根本。但这也带来了一个非常致命的问题——它导致圣经的原意被英语文化的语境迁移了。比如这句至关重要的“爱无野心”，被迁移成了“爱是不做害羞的事”。但微妙的是，何谓理应“害羞”的事，何谓unseemly，却是一件“皇家御准事业”。这一句转译，其实将原文的解释权轻轻巧巧的从教会的大公会议上转移到了国王御案上。non quaerit quae sua sunt,seeketh not her own,爱是不求自己的益处Seeketh - seeks - 寻求non irritatur,is not easily provoked,爱是不轻易发怒irritatur - irritate - 被激怒provoked - 被挑衅爱不受挑衅。non cogitat malum,thinketh no evil;爱是不计较人的恶这实际上是——爱不想象恶，不向恶思索，爱不以恶意揣测人。爱不思恶。6 non gaudet super iniquitate,rejoiceth not in iniquity,不喜欢不义iniquity 敌意的行为、恶意的行为中文翻译成不喜欢不义，实际上是指不喜欢任何对ta人含有恶意、冀望人受损的行为。congaudet autem veritati:but rejoiceth in the truth;只喜欢真理无论一个幻觉让你如何享受，一个事实让你如何折磨，得以明了事实、摆脱幻觉，都是一件值得庆贺和欣喜的事。爱之中根植了“事实自身永远是善”的价值观。爱以真实为乐。7 omnia suffert,beareth all things,凡事包容suffert - 忍耐omnia - 全向的、全部的。omni light，就是指全向射灯，一个向所有方向发射光的的灯，如同太阳那样。beareth - bears - 忍受这其实应该译作“凡事忍受”。但是很显然中文译者意识得到在中文语境中说“凡事忍受”恐怕因为文化心理隔阂造成极大的信仰障碍，所以他们转了个身，翻译成了包容、宽容。但其实在拉丁文中其实就是“忍饥挨饿”那样性质的忍受。爱以忍受包容一切。omnia credit,believeth all things,凡事相信这又是一个至关重要的迁移就我个人理解，credit不是“相信”，而是“授信”。“相信”涉及到了信仰，是指“认信为真”，而credit，“授信”，是指“以真视之”。credit card 信用卡，是对你的授信，是指首先假定你是真的，等你违信了再作反应。而believe，则是认定你为真，这意味着当出现暗示你为假的迹象时，believer有拒绝采纳为证据、拒绝转为不信的义务，即坚信的义务。没有这种“对怀疑的免疫力”，是不成其为believe的，只可以称为credit。所以，这句按拉丁文，实际上应该译为“凡事授信”，即对一切人的声称，首先当作真实的诚实的来对待，直到看到事实与此相悖。omnia sperat,hopeth all things,凡事盼望hopeth - hopes - 希望、期盼对一切都寄予希望。也就是永远无所谓“我对你绝望了”，或者“我对这事绝望了”。你可以决定以其他的任何理由来停止投入某事或者停止服务某人，但这不可以是因为“绝望”。因为作为不能预测未来、不能决定历史的人类，没有逻辑上有效的能力来做出“绝望”的结论。omnia sustinet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98-%E9%B2%B8%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98-%E9%B2%B8%E4%B9%A6/</guid>
      <description>前一阵儿有一位导演请我看剧本，有个情节是主人公爱看一个破烂的小建筑，终于他的困境解决了，那个破楼突然也修好了，有点呼应感。导演却担心：主角是个农村穷孩子，就图挣钱，怎么可能关注到一个小破楼，还拿赏花赏月的闲情关心它呢？
我一听就有点堵得慌，除去戏剧创作的逻辑，其实是下意识生气了，不好发作，也就没立刻接话。
一旁的@文正北 却说，没有啊，你看下雪了，春天桃花开了，那些清洁工嬢嬢也会拍拍发朋友圈的，爱美的心是人都有的。
我心想，是啊，人家刚毕业小朋友都能明白的理，到你这就怎么顺不通呢？但我也理解这位导演，他毕竟读了太多社会学的书了。
现在特别流行阶级分析论，能套一切文本，万精油，超越思聪逃离北上广凤凰男去哪过春节装腔指南降PU找一个布男北京女子图鉴金融街没有爱情……一切都能用阶级那一套分析。
也对，毕竟这可能是我们这个时代最大的痛点了。谁不焦虑呢？天花板是透明的，好像离得也不远，谁踩你头上也看得清清楚楚，好像也没比我厉害多少啊，可这个天花板钢筋铁打的一样，头破血流，跳不上去了。
为什么明星类真人秀受限，不止是娱乐化不爱国的问题，更是“阶级差异视觉化”的问题，黄圣依为了不露富，特意买一座2000W别墅录节目，以为可以避险就可见一斑了。明明大家都该活得养猪场似的，你的床上却是天鹅绒，凭啥啊？
这些都对。
但是阶级之外，买买买之外，甚至人类生活之外，还有一个更广博高远的世界。再极端的国家也没有不允许人看花，也没有任何一条法律能阻止人相爱，养猪场里也有闻一闻春天的风的自由。
得从焦躁的精准的阶级自我定位里跳出来，叉死房间里的大象，烧了社会学的书，体会一下纯然为人的快乐吧。✌️</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E9%BA%A6%E5%87%AF%E6%81%A9%E4%B9%8B%E6%AD%BB%E4%B8%8E%E8%BF%99%E4%B8%AA%E8%87%AA%E6%81%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.saveload.cn/Life/2Diary/-%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%AD%98%E6%A1%A3/%E9%BA%A6%E5%87%AF%E6%81%A9%E4%B9%8B%E6%AD%BB%E4%B8%8E%E8%BF%99%E4%B8%AA%E8%87%AA%E6%81%8B%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</guid>
      <description>麦凯恩之死与这个自恋的时代 Death in the Age of Narcissism 弗兰克·布鲁尼 2018年8月28日
Just before and after John McCain’s death on Saturday, I read many tweets, Facebook posts and essays that beautifully captured his importance. 就在约翰·麦凯恩(John McCain)上周六去世前后，我阅读了许多推文、Facebook帖子和各种文章，它们都很好地说明了麦凯恩的重要性。 I read many that were equally concerned with the importance of their authors: 我还读到，许多文字同样旨在彰显说话者自身何其重要： Here’s how much time I spent around McCain. I’m also close to his daughter Meghan. This is the compliment he once gave me. This is what I said back.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
